{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0977e414-e562-4156-8a9c-5c8437ea4ac8>'><urn:uuid:0977e414-e562-4156-8a9c-5c8437ea4ac8><\/a>","urn":"<urn:uuid:0977e414-e562-4156-8a9c-5c8437ea4ac8>","concordance":"Som l\u00e6rer i matematikk har jeg i alle \u00e5r kjempet en kamp mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> . En kamp mot en holdning... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b93a87de-4250-4879-bc42-cd0669701f24>'><urn:uuid:b93a87de-4250-4879-bc42-cd0669701f24><\/a>","urn":"<urn:uuid:b93a87de-4250-4879-bc42-cd0669701f24>","concordance":"I det lille bygdesamfunnet er det startet en stor kamp mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> . H\u00e5pet om at prosjektet strander lever fortsatt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f6b466d6-a1b4-4e22-b326-e5a1b011e44a>'><urn:uuid:f6b466d6-a1b4-4e22-b326-e5a1b011e44a><\/a>","urn":"<urn:uuid:f6b466d6-a1b4-4e22-b326-e5a1b011e44a>","concordance":"... Det er mer enn samtlige 630 <b>vindm\u00f8ller<\/b> , som til rake motsetning koster oss mange milliarder per \u00e5r i subsidier... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68>'><urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68><\/a>","urn":"<urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68>","concordance":"I fremtiden kan de tradisjonelle propellvindm\u00f8llene bli erstattet med mer kompakte vertikale <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af>'><urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af><\/a>","urn":"<urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af>","concordance":"Hvor kommer tanken fra ? Om at Norges befolkning skal betale til internasjonal storkapital for at de skal bygge <b>vindm\u00f8ller<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a84071d5-1132-43e6-b8ef-f61af0344a10>'><urn:uuid:a84071d5-1132-43e6-b8ef-f61af0344a10><\/a>","urn":"<urn:uuid:a84071d5-1132-43e6-b8ef-f61af0344a10>","concordance":"<b>Vindm\u00f8llepenger<\/b> gir nytt flerbruksanlegg p\u00e5 Kongevoldstranda i Gyland"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5ebdee9e-696d-4e18-b33a-ae6431cc382c>'><urn:uuid:5ebdee9e-696d-4e18-b33a-ae6431cc382c><\/a>","urn":"<urn:uuid:5ebdee9e-696d-4e18-b33a-ae6431cc382c>","concordance":"... for fast eiendom gjennom at de eksakte koordinatene til anlegget registreres , uten at grunnen <b>vindm\u00f8llene<\/b> st\u00e5r p\u00e5 matrikuleres ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e1cea1a7-5b1f-4d6f-ac9f-d133e9d61b15>'><urn:uuid:e1cea1a7-5b1f-4d6f-ac9f-d133e9d61b15><\/a>","urn":"<urn:uuid:e1cea1a7-5b1f-4d6f-ac9f-d133e9d61b15>","concordance":"Valle harselerer over dab-radioer i \u00ab FM radioen som forsvant \u00bb og raser mot <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 hjemstedet Brusand i spenstige \u00ab Det uler... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:76b41e2e-774a-4e13-801b-74bb09d1fa60>'><urn:uuid:76b41e2e-774a-4e13-801b-74bb09d1fa60><\/a>","urn":"<urn:uuid:76b41e2e-774a-4e13-801b-74bb09d1fa60>","concordance":"Frp politiker i Kvinesdal kommunestyre , Runar Nilsen , som p\u00e5 mangem\u00e5ter har st\u00e5tt i spissen mot <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> i bygda... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:347fa6e6-4d6d-493d-aa41-fecb1bc2f077>'><urn:uuid:347fa6e6-4d6d-493d-aa41-fecb1bc2f077><\/a>","urn":"<urn:uuid:347fa6e6-4d6d-493d-aa41-fecb1bc2f077>","concordance":"\u00c5 kjempe for eller imot <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:806944d5-bbc4-41dd-ae99-3f36a990f37b>'><urn:uuid:806944d5-bbc4-41dd-ae99-3f36a990f37b><\/a>","urn":"<urn:uuid:806944d5-bbc4-41dd-ae99-3f36a990f37b>","concordance":"... Politikerne s\u00e5 at svenskene satte opp mange flere <b>vindm\u00f8ller<\/b> enn oss og slik stakk av med alle subsidiene ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fa5a2d3d-dd0c-4c1e-8ac3-d923ca11d90f>'><urn:uuid:fa5a2d3d-dd0c-4c1e-8ac3-d923ca11d90f><\/a>","urn":"<urn:uuid:fa5a2d3d-dd0c-4c1e-8ac3-d923ca11d90f>","concordance":"... katastrofale valg , som troen p\u00e5 at solcellepaneler og <b>vindm\u00f8ller<\/b> vil berge oss , ved \u00e5 gi etter for interessene... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:62e4c070-1e92-4b1c-ae4e-1d94e0947f77>'><urn:uuid:62e4c070-1e92-4b1c-ae4e-1d94e0947f77><\/a>","urn":"<urn:uuid:62e4c070-1e92-4b1c-ae4e-1d94e0947f77>","concordance":"... Han har tru p\u00e5 betong , og ser fram til \u00e5 byggja <b>vindm\u00f8ller<\/b> med glideforskalingar ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:78123e88-fe52-433d-b00b-bbd3653d07e7>'><urn:uuid:78123e88-fe52-433d-b00b-bbd3653d07e7><\/a>","urn":"<urn:uuid:78123e88-fe52-433d-b00b-bbd3653d07e7>","concordance":"Lokallaget er ogs\u00e5 kritisk til at kraften fra <b>vindm\u00f8llene<\/b> kan bli brukt til \u00e5 delelekrifisere gassproduksjonen p\u00e5 Melk\u00f8ya - og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4b166919-4ebd-4de5-8651-21f16236a70d>'><urn:uuid:4b166919-4ebd-4de5-8651-21f16236a70d><\/a>","urn":"<urn:uuid:4b166919-4ebd-4de5-8651-21f16236a70d>","concordance":"... Ikke faen ! Det er ikke meg Publiseres det innlegg om <b>vindm\u00f8ller<\/b> , hijab eller koronavaksinering , s\u00e5 kan man... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bf043961-8806-4475-ab40-a8baa8646834>'><urn:uuid:bf043961-8806-4475-ab40-a8baa8646834><\/a>","urn":"<urn:uuid:bf043961-8806-4475-ab40-a8baa8646834>","concordance":"\u2013 Vi har full forst\u00e5else for at noen ikke \u00f8nsker <b>vindm\u00f8ller<\/b> , men samtidig er det bred politisk st\u00f8tte for... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1ac95856-2376-4456-83e5-6e4e1fd27880>'><urn:uuid:1ac95856-2376-4456-83e5-6e4e1fd27880><\/a>","urn":"<urn:uuid:1ac95856-2376-4456-83e5-6e4e1fd27880>","concordance":"... Der skal det bygges <b>vindm\u00f8ller<\/b> for fellesskapet og gr\u00f8nt milj\u00f8 med h\u00f8yde p\u00e5 130 meter ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:92d69063-dbcf-4edf-90a8-21cb6fe6757a>'><urn:uuid:92d69063-dbcf-4edf-90a8-21cb6fe6757a><\/a>","urn":"<urn:uuid:92d69063-dbcf-4edf-90a8-21cb6fe6757a>","concordance":"... Den andre er fakta rundt konsekvensutredning av <b>vindm\u00f8lleutbyggingen<\/b> som n\u00e5 skjer i Norge \u00bb , skriver de p\u00e5 Facebook ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:12d28760-65f4-419c-abbb-7586ab859a87>'><urn:uuid:12d28760-65f4-419c-abbb-7586ab859a87><\/a>","urn":"<urn:uuid:12d28760-65f4-419c-abbb-7586ab859a87>","concordance":"\u2013 Mens det finnes flere forskningsmilj\u00f8 som arbeider med utvikling av nye , robuste konstruksjoner til selve <b>vindm\u00f8llene<\/b> , har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd>'><urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd><\/a>","urn":"<urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd>","concordance":"Krf mener at vindkraft er en del av klimal\u00f8sningen , men er skeptisk til en gigantisk utbygging av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6c32dd02-8d7d-48da-ae07-09dc1c43190a>'><urn:uuid:6c32dd02-8d7d-48da-ae07-09dc1c43190a><\/a>","urn":"<urn:uuid:6c32dd02-8d7d-48da-ae07-09dc1c43190a>","concordance":"... Dersom personer velge andre kommuner \u00e5 bo i p\u00e5 grunn av at de vil slippe <b>vindm\u00f8llefors\u00f8plingen<\/b> i \u00e5synet , er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f874b03b-f4d8-44e5-8727-ce7867779672>'><urn:uuid:f874b03b-f4d8-44e5-8727-ce7867779672><\/a>","urn":"<urn:uuid:f874b03b-f4d8-44e5-8727-ce7867779672>","concordance":"Hvor mange hav\u00f8rn og andre fugler som har m\u00f8tt sin skjebne ved <b>vindm\u00f8ller<\/b> vet ingen . Heller ikke vet vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:133e4dd9-6c77-4d5d-8bbb-98063963dc1e>'><urn:uuid:133e4dd9-6c77-4d5d-8bbb-98063963dc1e><\/a>","urn":"<urn:uuid:133e4dd9-6c77-4d5d-8bbb-98063963dc1e>","concordance":"... P\u00e5 Engerfjellet skal det legges <b>vindm\u00f8ller<\/b> kloss inntil grensa mot Eidsvoll kommune , i et viktig friluftsomr\u00e5de . Eidsvoll kommune... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ba7fbc5e-723c-4819-acf8-07642ff25b3b>'><urn:uuid:ba7fbc5e-723c-4819-acf8-07642ff25b3b><\/a>","urn":"<urn:uuid:ba7fbc5e-723c-4819-acf8-07642ff25b3b>","concordance":"Vil ikke ha <b>vindm\u00f8llepark<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f2e9889f-1c40-4373-8bd1-81c1f9356302>'><urn:uuid:f2e9889f-1c40-4373-8bd1-81c1f9356302><\/a>","urn":"<urn:uuid:f2e9889f-1c40-4373-8bd1-81c1f9356302>","concordance":"... Det skal derfor bli vanskeligere \u00e5 endre antall eller st\u00f8rrelse p\u00e5 <b>vindm\u00f8llene<\/b> i etterkant av godkjenningen"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:12e8d44b-521c-44c2-a90c-ea2ad11784be>'><urn:uuid:12e8d44b-521c-44c2-a90c-ea2ad11784be><\/a>","urn":"<urn:uuid:12e8d44b-521c-44c2-a90c-ea2ad11784be>","concordance":"\u2013 For et land som Ukraina kan det trolig l\u00f8nne seg \u00e5 sette opp masse <b>vindm\u00f8ller<\/b> og selge str\u00f8mmen til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:dc17eb0f-4951-4666-895e-fa9c7f126d4a>'><urn:uuid:dc17eb0f-4951-4666-895e-fa9c7f126d4a><\/a>","urn":"<urn:uuid:dc17eb0f-4951-4666-895e-fa9c7f126d4a>","concordance":"... Hun hevdet at det er flertall i befolkningen for <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9bdfcf30-afa7-4251-8a58-0d4489828bc8>'><urn:uuid:9bdfcf30-afa7-4251-8a58-0d4489828bc8><\/a>","urn":"<urn:uuid:9bdfcf30-afa7-4251-8a58-0d4489828bc8>","concordance":"... i april 2019 dei \u00f8konomiske rammene for ilandf\u00f8ring av <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Bremangerlandet , samt at Oldeide vart ilandf\u00f8ringsplass . SFE... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858>'><urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858><\/a>","urn":"<urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858>","concordance":"... mobilisert \u2013 som etter hvert vil gj\u00f8re selskapet i stand til \u00e5rlig \u00e5 levere 500 <b>vindm\u00f8ller<\/b> , sier S\u00f8rb\u00f8 ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:cae1558b-669e-4385-9809-3262092a1d33>'><urn:uuid:cae1558b-669e-4385-9809-3262092a1d33><\/a>","urn":"<urn:uuid:cae1558b-669e-4385-9809-3262092a1d33>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Hav\u00f8ygavelen p\u00e5 M\u00e5s\u00f8ya i M\u00e5s\u00f8y kommune i Finnmark . ( Foto : Arne Heimen \/ Altaposten )"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:33b05512-f472-45cb-80d6-e4a8ee6dc8f7>'><urn:uuid:33b05512-f472-45cb-80d6-e4a8ee6dc8f7><\/a>","urn":"<urn:uuid:33b05512-f472-45cb-80d6-e4a8ee6dc8f7>","concordance":"... Da <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> ble vedtatt for 20 siden var det snakk om turbiner p\u00e5 knappe 100 meter , mens turbinene n\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f3389d69-432f-489d-9ab4-86f09e296021>'><urn:uuid:f3389d69-432f-489d-9ab4-86f09e296021><\/a>","urn":"<urn:uuid:f3389d69-432f-489d-9ab4-86f09e296021>","concordance":"Sverre Sivertsen s\u00e5 sin f\u00f8rste <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 1980-tallet . Den var hvit , 30 meter h\u00f8y og sto p\u00e5 en... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:94a6f92c-0740-4214-8f71-5c4c3addd58d>'><urn:uuid:94a6f92c-0740-4214-8f71-5c4c3addd58d><\/a>","urn":"<urn:uuid:94a6f92c-0740-4214-8f71-5c4c3addd58d>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:781bd73b-2d9a-4df1-8ba8-170d556a7ff9>'><urn:uuid:781bd73b-2d9a-4df1-8ba8-170d556a7ff9><\/a>","urn":"<urn:uuid:781bd73b-2d9a-4df1-8ba8-170d556a7ff9>","concordance":"I 2012 gjorde , Norges vassdrags- og energidirektorat , NVE , en strategisk konsekvensutredning av langt flere mulige <b>vindm\u00f8lleomr\u00e5der<\/b> til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5d3be162-b3a7-42c2-86fc-c10493d4b4ed>'><urn:uuid:5d3be162-b3a7-42c2-86fc-c10493d4b4ed><\/a>","urn":"<urn:uuid:5d3be162-b3a7-42c2-86fc-c10493d4b4ed>","concordance":"... I g\u00e5r var det folker\u00f8ysting for eller imot <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Fr\u00f8ya og motstandarane vann med over 80 prosent . Samtidig... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4979dad9-60ec-4e64-8fdd-aba0e3db40e9>'><urn:uuid:4979dad9-60ec-4e64-8fdd-aba0e3db40e9><\/a>","urn":"<urn:uuid:4979dad9-60ec-4e64-8fdd-aba0e3db40e9>","concordance":"Rundt halvparten av EUs innbyggere vil dermed kunne f\u00e5 elektrisitet fra <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs , men EU-kommisjonen har ansl\u00e5tt at... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:642ec970-0730-446d-8a23-ac39d9b30bc7>'><urn:uuid:642ec970-0730-446d-8a23-ac39d9b30bc7><\/a>","urn":"<urn:uuid:642ec970-0730-446d-8a23-ac39d9b30bc7>","concordance":"... at de multinasjonale selskapene skal \u00f8delegge norsk natur med <b>vindm\u00f8ller<\/b> , og s\u00e5ledes sluse enda mer penger ut av Norge... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:28da9087-afec-490b-9198-09a8fb74faa0>'><urn:uuid:28da9087-afec-490b-9198-09a8fb74faa0><\/a>","urn":"<urn:uuid:28da9087-afec-490b-9198-09a8fb74faa0>","concordance":"... For \u00e5 hindre at produksjonen av <b>vindm\u00f8ller<\/b> og milj\u00f8biler skal bremses opp , blir det et viktig f\u00f8rste-tiltak \u00e5 gjenvinne... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e2bdecf7-f5df-4627-a07f-9fbaea60be5d>'><urn:uuid:e2bdecf7-f5df-4627-a07f-9fbaea60be5d><\/a>","urn":"<urn:uuid:e2bdecf7-f5df-4627-a07f-9fbaea60be5d>","concordance":"... I tillegg kan de \u00f8ke p\u00e5liteligheten til <b>vindm\u00f8lleblad<\/b> , som alt utgj\u00f8r et marked for tradisjonell fiberarmert plast ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3af76486-15ad-42e1-8d63-eaf567947bd5>'><urn:uuid:3af76486-15ad-42e1-8d63-eaf567947bd5><\/a>","urn":"<urn:uuid:3af76486-15ad-42e1-8d63-eaf567947bd5>","concordance":"F\u00f8rste store slaget om <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Haramsfjellet er slutt , men dette er neppe det siste . Fylkesordf\u00f8rar Tove Lise... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b5dc4678-392d-45b4-927b-9cf9e9b9e002>'><urn:uuid:b5dc4678-392d-45b4-927b-9cf9e9b9e002><\/a>","urn":"<urn:uuid:b5dc4678-392d-45b4-927b-9cf9e9b9e002>","concordance":"... Vi m\u00e5 bygge vindkraft for \u00e5 kunne kutte ut fossil kraft . \" Simpelthen fordi enhver <b>vindm\u00f8lle<\/b> vil gi fossilfri kraft... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d41e8705-5160-4016-9479-8151a7e5db7a>'><urn:uuid:d41e8705-5160-4016-9479-8151a7e5db7a><\/a>","urn":"<urn:uuid:d41e8705-5160-4016-9479-8151a7e5db7a>","concordance":"... som Boeing-maskiner , bygges i et vanvittig tempo . <b>Vindm\u00f8llemafiaen<\/b> tjener store summer p\u00e5 statlige bidrag og subsidier . Folk... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3f6649fe-e941-4fe9-8794-31e0c8959415>'><urn:uuid:3f6649fe-e941-4fe9-8794-31e0c8959415><\/a>","urn":"<urn:uuid:3f6649fe-e941-4fe9-8794-31e0c8959415>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> kalles p\u00e5 fagspr\u00e5ket vindturbiner . Problemene oppstod samme dag som turbinene p\u00e5 Vardafjellet ble satt i drift . Det... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2334907d-426c-461b-a0dc-cee6b1de2489>'><urn:uuid:2334907d-426c-461b-a0dc-cee6b1de2489><\/a>","urn":"<urn:uuid:2334907d-426c-461b-a0dc-cee6b1de2489>","concordance":"... I <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs eller til lands vil en generator laget med disse tapsfrie materialene f\u00f8re til betydelige reduksjoner i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:099b8ad8-b599-44da-b332-22547e938a52>'><urn:uuid:099b8ad8-b599-44da-b332-22547e938a52><\/a>","urn":"<urn:uuid:099b8ad8-b599-44da-b332-22547e938a52>","concordance":"Dette er nok barnemat i forhold til <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Fosen , som er truet med vinkelsliper og tilbakef\u00f8ring av natur... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d>'><urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d><\/a>","urn":"<urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d>","concordance":"... smartere m\u00e5te i forhold til vind og b\u00f8lger , gir det <b>vindm\u00f8llene<\/b> mindre behov for reparasjoner og lenger levetid ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:792747c8-cd09-46a5-af14-829cd4985536>'><urn:uuid:792747c8-cd09-46a5-af14-829cd4985536><\/a>","urn":"<urn:uuid:792747c8-cd09-46a5-af14-829cd4985536>","concordance":"... men vi torde ikkje h\u00e5pe p\u00e5 det , seier Jostein Emil Urstad i aksjonsgruppa \u00ab Nei til <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Flekkefjord \u00bb ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2c60d957-f61a-469d-9f8d-72008a0f13cf>'><urn:uuid:2c60d957-f61a-469d-9f8d-72008a0f13cf><\/a>","urn":"<urn:uuid:2c60d957-f61a-469d-9f8d-72008a0f13cf>","concordance":"Hysteriet rundt klimaendringene bidrar til at vi er i ferd med \u00e5 \u00f8delegge naturen v\u00e5r med <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Vi b\u00f8r... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b5aa7084-c5ee-43c6-bbc5-a9fafc52dd3f>'><urn:uuid:b5aa7084-c5ee-43c6-bbc5-a9fafc52dd3f><\/a>","urn":"<urn:uuid:b5aa7084-c5ee-43c6-bbc5-a9fafc52dd3f>","concordance":"... annen av forskerne , Ewan Wakefield , som anbefaler at minimumsavstanden mellom havoverflate og <b>vindm\u00f8llevinge<\/b> settes til 30 meter ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c990c344-731c-45c8-8d52-5ed2c72d2d11>'><urn:uuid:c990c344-731c-45c8-8d52-5ed2c72d2d11><\/a>","urn":"<urn:uuid:c990c344-731c-45c8-8d52-5ed2c72d2d11>","concordance":"... I god sosialistisk \u00e5nd sprer vi det ut utover , med rundt 30 vindkraftparker med titalls <b>vindm\u00f8ller<\/b> per park i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3ce30d1e-9e28-4972-bce5-38d33e4e23c5>'><urn:uuid:3ce30d1e-9e28-4972-bce5-38d33e4e23c5><\/a>","urn":"<urn:uuid:3ce30d1e-9e28-4972-bce5-38d33e4e23c5>","concordance":"... K\u00e5re Flem trur ikkje stenginga endrar mykje for dei som kjempar mot <b>vindm\u00f8llene<\/b> . - Dette er ein forsvarskamp og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2c619721-321b-44ee-8684-26a268d476aa>'><urn:uuid:2c619721-321b-44ee-8684-26a268d476aa><\/a>","urn":"<urn:uuid:2c619721-321b-44ee-8684-26a268d476aa>","concordance":"... Midtfjellet Vindpark har sendt s\u00f8knad til NVE om utbygging av opptil 40 nye <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Gr\u00f8nafjellet i Fitjar kommune ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:df2dd1a8-cf2a-4418-9db8-dad200a4ac57>'><urn:uuid:df2dd1a8-cf2a-4418-9db8-dad200a4ac57><\/a>","urn":"<urn:uuid:df2dd1a8-cf2a-4418-9db8-dad200a4ac57>","concordance":"Det er FrP , SP , AP og andre i opposisjon p\u00e5 Stortinget som kan stoppe <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Haramsfjellet ,"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a04741df-5bb3-4dc5-940d-9b5c7a8c8e5e>'><urn:uuid:a04741df-5bb3-4dc5-940d-9b5c7a8c8e5e><\/a>","urn":"<urn:uuid:a04741df-5bb3-4dc5-940d-9b5c7a8c8e5e>","concordance":"... n\u00f8dvendig infrastruktur med utbygging av knutepunkter for sammenstilling av <b>vindm\u00f8llene<\/b> og store havneomr\u00e5der for utskiping , slik danskene allerede har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b4355e72-7c71-42fe-b7ae-53e438a47968>'><urn:uuid:b4355e72-7c71-42fe-b7ae-53e438a47968><\/a>","urn":"<urn:uuid:b4355e72-7c71-42fe-b7ae-53e438a47968>","concordance":"... \u00e5 \u00f8delegge Norges mest kjente landemerke , skriver talsperson Wenche Hovlid Sortvik p\u00e5 Facebook-siden \u00ab Nei til <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Stad \u00bb ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5650ef95-eb69-4167-a034-01d684df90c2>'><urn:uuid:5650ef95-eb69-4167-a034-01d684df90c2><\/a>","urn":"<urn:uuid:5650ef95-eb69-4167-a034-01d684df90c2>","concordance":"Samtidig mener han at <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 \u00d8yfjellet i Mosj\u00f8en er et eksempel p\u00e5 at ogs\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 land kan fungere... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d495beda-8529-4832-8e67-8446e6a5ba7a>'><urn:uuid:d495beda-8529-4832-8e67-8446e6a5ba7a><\/a>","urn":"<urn:uuid:d495beda-8529-4832-8e67-8446e6a5ba7a>","concordance":"Hvor mange hav\u00f8rn og andre fugler som har m\u00f8tt sin skjebne ved <b>vindm\u00f8ller<\/b> vet ingen . Heller ikke vet vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990>'><urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990><\/a>","urn":"<urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990>","concordance":"... helt store effektene for lokale bedrifter eller kommuner . <b>Vindm\u00f8llene<\/b> er relativt enkle konstruksjoner , og en ren anleggsvei tar... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:af113b18-bcf6-4ded-8855-817fbc235bde>'><urn:uuid:af113b18-bcf6-4ded-8855-817fbc235bde><\/a>","urn":"<urn:uuid:af113b18-bcf6-4ded-8855-817fbc235bde>","concordance":"Tirsdag starter ankesaken i H\u00e5logaland lagmannsrett der tre grunneiere har saks\u00f8kt utbyggeren av <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya . Grunneierne krever 255,5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8f35f459-deea-4aa9-9c7b-6884e8ad0df4>'><urn:uuid:8f35f459-deea-4aa9-9c7b-6884e8ad0df4><\/a>","urn":"<urn:uuid:8f35f459-deea-4aa9-9c7b-6884e8ad0df4>","concordance":"Nordland Venstre vedtok p\u00e5 sitt \u00e5rsm\u00f8te l\u00f8rdag at de sier nei til <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Sjonfjellet . Uttalelsen ble sendt inn... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8a621b74-e428-4a26-a0bb-cbc495409816>'><urn:uuid:8a621b74-e428-4a26-a0bb-cbc495409816><\/a>","urn":"<urn:uuid:8a621b74-e428-4a26-a0bb-cbc495409816>","concordance":"... til overv\u00e5king av for eksempel broer , oljeplattformer , <b>vindm\u00f8ller<\/b> , flyskrog osv. Teknologien kan tilpasses skrog i b\u00e5de jern... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bd2ceba4-8a80-479a-85aa-bfb9652c7d9d>'><urn:uuid:bd2ceba4-8a80-479a-85aa-bfb9652c7d9d><\/a>","urn":"<urn:uuid:bd2ceba4-8a80-479a-85aa-bfb9652c7d9d>","concordance":"... N\u00e5 ser vi p\u00e5 muligheten for \u00e5 plassere en <b>vindm\u00f8lle<\/b> i n\u00e6rheten av universitetet , og vi \u00f8nsker ogs\u00e5 mer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:92e020e8-256a-4b81-a9bf-8ea3ac6c19c2>'><urn:uuid:92e020e8-256a-4b81-a9bf-8ea3ac6c19c2><\/a>","urn":"<urn:uuid:92e020e8-256a-4b81-a9bf-8ea3ac6c19c2>","concordance":"Professoren var veileder for stipendiaten i <b>vindm\u00f8llekraft<\/b> . Aagedal mener at alt de har gjort har skjedd i full \u00e5penhet... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:048411c9-bfc6-406f-a620-8740333dd7ee>'><urn:uuid:048411c9-bfc6-406f-a620-8740333dd7ee><\/a>","urn":"<urn:uuid:048411c9-bfc6-406f-a620-8740333dd7ee>","concordance":"... bygging av infrastruktur til fornybarprosjekter , som for eksempel <b>vindm\u00f8ller<\/b> , vil bli st\u00e5ende der , og vinden forsvinner jo... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:63cdec5e-0a88-421d-bc94-99373e6e017d>'><urn:uuid:63cdec5e-0a88-421d-bc94-99373e6e017d><\/a>","urn":"<urn:uuid:63cdec5e-0a88-421d-bc94-99373e6e017d>","concordance":"... Det er kostbart \u00e5 etablera <b>vindm\u00f8lleparkar<\/b> til havs , signala fr\u00e5 politisk hald er i beste fall tvitydige , og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a59cb268-4ca5-43ec-8324-273339551f1f>'><urn:uuid:a59cb268-4ca5-43ec-8324-273339551f1f><\/a>","urn":"<urn:uuid:a59cb268-4ca5-43ec-8324-273339551f1f>","concordance":"... Den kan for eksempel ikke beskyldes for \u00e5 \u00f8delegge utsikter eller drepe hav\u00f8rn , slik som enkelte <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 land... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:67e40e5a-1280-49d4-adcb-9c6137c8e710>'><urn:uuid:67e40e5a-1280-49d4-adcb-9c6137c8e710><\/a>","urn":"<urn:uuid:67e40e5a-1280-49d4-adcb-9c6137c8e710>","concordance":"... Og de ble lettere sjokkert da de h\u00f8rte at det bygges en egen vei , utelukkende til transport av <b>vindm\u00f8lledeler<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c8d6a9fd-f696-47ef-a54c-9357161e9d64>'><urn:uuid:c8d6a9fd-f696-47ef-a54c-9357161e9d64><\/a>","urn":"<urn:uuid:c8d6a9fd-f696-47ef-a54c-9357161e9d64>","concordance":"... Det gjelder <b>vindm\u00f8llekonsesjoner<\/b> . Det gjelder \u00d8yfjellet vindpark- eller Vesterfjellene vindturbinanlegg som det burde hete . Jeg er ikke imot... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:279ca39d-b092-4abb-916b-f5ab613a6808>'><urn:uuid:279ca39d-b092-4abb-916b-f5ab613a6808><\/a>","urn":"<urn:uuid:279ca39d-b092-4abb-916b-f5ab613a6808>","concordance":"... energikilder . Man er enten klimafornekter eller hippie . <b>Vindm\u00f8ller<\/b> og elbiler engasjerer . Jeg har ikke noe fasitsvar p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:83895a3a-6937-4f82-895d-9400a2e58747>'><urn:uuid:83895a3a-6937-4f82-895d-9400a2e58747><\/a>","urn":"<urn:uuid:83895a3a-6937-4f82-895d-9400a2e58747>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a637fb99-0a95-4ccd-8082-a7699122b4ed>'><urn:uuid:a637fb99-0a95-4ccd-8082-a7699122b4ed><\/a>","urn":"<urn:uuid:a637fb99-0a95-4ccd-8082-a7699122b4ed>","concordance":"... Det har v\u00e6rt enorm bredde og et utrolig interessant \u00e5r , der vi har drevet med alt fra <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97>'><urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97><\/a>","urn":"<urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97>","concordance":"... \u00c5 bruke \u00e5r p\u00e5 \u00e5 utrede avb\u00f8tende tiltak er bare en m\u00e5te \u00e5 la <b>vindm\u00f8llene<\/b> bli st\u00e5ende p\u00e5 . Om... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ad2e7701-850e-4b96-b8ea-01ae4a1b43dc>'><urn:uuid:ad2e7701-850e-4b96-b8ea-01ae4a1b43dc><\/a>","urn":"<urn:uuid:ad2e7701-850e-4b96-b8ea-01ae4a1b43dc>","concordance":"... Vindforhold i verdensklasse , stadig st\u00f8rre og billigere <b>vindm\u00f8ller<\/b> , og stor ettersp\u00f8rsel etter fornybar energi i Europa har gitt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d4fbdcd8-3186-4a4a-abf9-59021037b45c>'><urn:uuid:d4fbdcd8-3186-4a4a-abf9-59021037b45c><\/a>","urn":"<urn:uuid:d4fbdcd8-3186-4a4a-abf9-59021037b45c>","concordance":"... mange nok til \u00e5 akselerere investeringer i solkraftanlegg , <b>vindm\u00f8ller<\/b> , vannkraft og elektrolyseteknologi ved \u00e5 gi disse en lavere... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3840a6db-731d-4a54-9e6c-d0c4aafa25db>'><urn:uuid:3840a6db-731d-4a54-9e6c-d0c4aafa25db><\/a>","urn":"<urn:uuid:3840a6db-731d-4a54-9e6c-d0c4aafa25db>","concordance":"... , i batterier til elbiler og som grunnstoff i <b>vindm\u00f8lleproduksjon<\/b> . I Eigersund kan det finnes mineraler som er verdt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6c9fb75e-6852-4647-8c01-6c0981c6649a>'><urn:uuid:6c9fb75e-6852-4647-8c01-6c0981c6649a><\/a>","urn":"<urn:uuid:6c9fb75e-6852-4647-8c01-6c0981c6649a>","concordance":"Norge har hittil ordnet avfallet etter den milj\u00f8vennlige kraftproduksjonen ved \u00e5 grave ned <b>vindm\u00f8llebladene<\/b> fra 23 av 31 turbiner i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:551fb7fb-84ba-4ef8-b7db-eff70457ecc1>'><urn:uuid:551fb7fb-84ba-4ef8-b7db-eff70457ecc1><\/a>","urn":"<urn:uuid:551fb7fb-84ba-4ef8-b7db-eff70457ecc1>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:454808b4-bf1a-4c1c-94b8-f3e044740f87>'><urn:uuid:454808b4-bf1a-4c1c-94b8-f3e044740f87><\/a>","urn":"<urn:uuid:454808b4-bf1a-4c1c-94b8-f3e044740f87>","concordance":"N\u00e5 blir det <b>vindm\u00f8lle<\/b> , drivhus med egendyrkede gr\u00f8nnsaker , og Ousland planlegger egenprodusert klippfisk og t\u00f8rrfisk . M\u00e5let er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:664a57e1-fb23-4479-86b9-d0d2584650a8>'><urn:uuid:664a57e1-fb23-4479-86b9-d0d2584650a8><\/a>","urn":"<urn:uuid:664a57e1-fb23-4479-86b9-d0d2584650a8>","concordance":"... Flere steder har <b>vindm\u00f8llene<\/b> v\u00e6rt mye h\u00f8yere enn det som var kjent da saken ble behandlet , mange steder har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:08fbf89f-ebdb-4ffd-9c09-e3fb5c56903a>'><urn:uuid:08fbf89f-ebdb-4ffd-9c09-e3fb5c56903a><\/a>","urn":"<urn:uuid:08fbf89f-ebdb-4ffd-9c09-e3fb5c56903a>","concordance":"... to barn og jeg ) p\u00e5 s\u00f8ndagstur opp til denne nedlagte \u00ab <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> \u00bb - etter tilfeldig oppfordring fra min datter ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:cf1780c2-cb99-4db2-841f-f6300f647bcb>'><urn:uuid:cf1780c2-cb99-4db2-841f-f6300f647bcb><\/a>","urn":"<urn:uuid:cf1780c2-cb99-4db2-841f-f6300f647bcb>","concordance":"... Ofte m\u00e5 de som driver med vedlikehold vente p\u00e5 bedre v\u00e6r f\u00f8r de kan reise ut til <b>vindm\u00f8ller<\/b> med et... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d76367d1-4e58-45a5-8af8-fdb99b3807e8>'><urn:uuid:d76367d1-4e58-45a5-8af8-fdb99b3807e8><\/a>","urn":"<urn:uuid:d76367d1-4e58-45a5-8af8-fdb99b3807e8>","concordance":"Kanskje m\u00e5 vi ogs\u00e5 sluke noen kameler n\u00e5r det gjelder <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> , noe som merkelig nok lar seg bygge og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f2b41d28-decd-4185-a951-2bcf33b72589>'><urn:uuid:f2b41d28-decd-4185-a951-2bcf33b72589><\/a>","urn":"<urn:uuid:f2b41d28-decd-4185-a951-2bcf33b72589>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4ce7d30e-55b0-4fb9-8484-14983d7c59cc>'><urn:uuid:4ce7d30e-55b0-4fb9-8484-14983d7c59cc><\/a>","urn":"<urn:uuid:4ce7d30e-55b0-4fb9-8484-14983d7c59cc>","concordance":"Forskere mener en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> ikke hindrer reinsdyr i \u00e5 vandre p\u00e5 sommerbeite . Reineierne mener dyra kan bli skremt av... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1a59e707-2e36-41d2-874d-bb69bb7fc626>'><urn:uuid:1a59e707-2e36-41d2-874d-bb69bb7fc626><\/a>","urn":"<urn:uuid:1a59e707-2e36-41d2-874d-bb69bb7fc626>","concordance":"... Da kan vi bruke data for \u00e5 f\u00e5 finne den optimale avstanden mellom turbinene i en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> , og drifte... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3003b9be-65bf-46a1-b0fc-7d6c1f1922e7>'><urn:uuid:3003b9be-65bf-46a1-b0fc-7d6c1f1922e7><\/a>","urn":"<urn:uuid:3003b9be-65bf-46a1-b0fc-7d6c1f1922e7>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:838bfa83-de21-4ee9-a2ec-276bee352bda>'><urn:uuid:838bfa83-de21-4ee9-a2ec-276bee352bda><\/a>","urn":"<urn:uuid:838bfa83-de21-4ee9-a2ec-276bee352bda>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4e2884c6-08c4-4659-949b-667e59c587d9>'><urn:uuid:4e2884c6-08c4-4659-949b-667e59c587d9><\/a>","urn":"<urn:uuid:4e2884c6-08c4-4659-949b-667e59c587d9>","concordance":"... I tilleg \u00f8nsker Freyr \u00e5 bygge en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> p\u00e5 Sjonfjellet . Ved en fullskala realisering vil Freyrs satsing p\u00e5 Nord-Helgeland... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:52759f79-5035-4957-b8c6-78e82a452e44>'><urn:uuid:52759f79-5035-4957-b8c6-78e82a452e44><\/a>","urn":"<urn:uuid:52759f79-5035-4957-b8c6-78e82a452e44>","concordance":"\u2013 Akkurat n\u00e5 tror de at man kan fiske mellom <b>vindm\u00f8llene<\/b> . Det viser erfaring fra Storbritannia at ikke er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0a259346-c4d5-41ad-aaaa-095ca58e7904>'><urn:uuid:0a259346-c4d5-41ad-aaaa-095ca58e7904><\/a>","urn":"<urn:uuid:0a259346-c4d5-41ad-aaaa-095ca58e7904>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:00c89eb7-ff65-4510-bb82-550657cedc5c>'><urn:uuid:00c89eb7-ff65-4510-bb82-550657cedc5c><\/a>","urn":"<urn:uuid:00c89eb7-ff65-4510-bb82-550657cedc5c>","concordance":"\u2013 Vi har full forst\u00e5else for at noen ikke \u00f8nsker <b>vindm\u00f8ller<\/b> , men samtidig er det bred politisk st\u00f8tte for... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0b38a3d0-361d-46cb-be35-71973663eb2a>'><urn:uuid:0b38a3d0-361d-46cb-be35-71973663eb2a><\/a>","urn":"<urn:uuid:0b38a3d0-361d-46cb-be35-71973663eb2a>","concordance":"... Konsekvensene av uhell eller sammenbrudd ved en flytende <b>vindm\u00f8lle<\/b> er vesentlig mindre enn for en oljeplattform . Det er sjelden... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:45189726-abde-4d27-9c33-01d83e8aacf4>'><urn:uuid:45189726-abde-4d27-9c33-01d83e8aacf4><\/a>","urn":"<urn:uuid:45189726-abde-4d27-9c33-01d83e8aacf4>","concordance":"... No har <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> ..."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:affda24f-aa3c-4101-ac8c-6811d6520f95>'><urn:uuid:affda24f-aa3c-4101-ac8c-6811d6520f95><\/a>","urn":"<urn:uuid:affda24f-aa3c-4101-ac8c-6811d6520f95>","concordance":"P\u00e5 Engerfjellet skal det legges <b>vindm\u00f8ller<\/b> kloss inntil grensa mot Eidsvoll kommune , i et viktig friluftsomr\u00e5de . Eidsvoll kommune... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>'><urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9><\/a>","urn":"<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>","concordance":"I en delrapport fra Statnett skriver statsforetaket at de venter en LCOE-pris for <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 25-30 Euro \/ MWh i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b21e6fe1-f98e-4bce-a57b-e1d18c12e404>'><urn:uuid:b21e6fe1-f98e-4bce-a57b-e1d18c12e404><\/a>","urn":"<urn:uuid:b21e6fe1-f98e-4bce-a57b-e1d18c12e404>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8cdcff9c-92be-49ee-aca4-bf79c92e9e61>'><urn:uuid:8cdcff9c-92be-49ee-aca4-bf79c92e9e61><\/a>","urn":"<urn:uuid:8cdcff9c-92be-49ee-aca4-bf79c92e9e61>","concordance":"S\u00f8rdal sier at <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> vil gj\u00f8re mye av havet utilgjengelig for fiskerne ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:27b5dca7-ec72-48f6-adb7-6863d16b0c99>'><urn:uuid:27b5dca7-ec72-48f6-adb7-6863d16b0c99><\/a>","urn":"<urn:uuid:27b5dca7-ec72-48f6-adb7-6863d16b0c99>","concordance":"Pr\u00f8vetakingen av drikkevannet rundt <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya kommer til \u00e5 forekomme hyppigere i tiden fremover ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e5b75130-966f-4b65-bf12-af06998e63e3>'><urn:uuid:e5b75130-966f-4b65-bf12-af06998e63e3><\/a>","urn":"<urn:uuid:e5b75130-966f-4b65-bf12-af06998e63e3>","concordance":"... bygge opp en fl\u00e5te som kan bist\u00e5 med transport av utstyr og mannskaper til og fra <b>vindm\u00f8llene<\/b> til havs ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:072dd7b5-f651-4bc9-9cda-568e44d34999>'><urn:uuid:072dd7b5-f651-4bc9-9cda-568e44d34999><\/a>","urn":"<urn:uuid:072dd7b5-f651-4bc9-9cda-568e44d34999>","concordance":"<b>Vindm\u00f8llene<\/b> kj\u00f8res med 208 spesialtransporter over Hitra hver natt n\u00e5"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5bf482cd-3e00-4b0d-8aee-cf0c0dc476d5>'><urn:uuid:5bf482cd-3e00-4b0d-8aee-cf0c0dc476d5><\/a>","urn":"<urn:uuid:5bf482cd-3e00-4b0d-8aee-cf0c0dc476d5>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d38ead1e-3f49-4fbe-bca4-51b56bf30f7c>'><urn:uuid:d38ead1e-3f49-4fbe-bca4-51b56bf30f7c><\/a>","urn":"<urn:uuid:d38ead1e-3f49-4fbe-bca4-51b56bf30f7c>","concordance":"Motstanden mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> i norsk natur \u00f8ker"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:54c0352e-a17f-448f-ba16-af1940183b3f>'><urn:uuid:54c0352e-a17f-448f-ba16-af1940183b3f><\/a>","urn":"<urn:uuid:54c0352e-a17f-448f-ba16-af1940183b3f>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4ccc58fd-e70b-485a-a53d-061d9e4d3c69>'><urn:uuid:4ccc58fd-e70b-485a-a53d-061d9e4d3c69><\/a>","urn":"<urn:uuid:4ccc58fd-e70b-485a-a53d-061d9e4d3c69>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> og hijab"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:51fde2ca-110e-47bf-8389-8b1590a1628b>'><urn:uuid:51fde2ca-110e-47bf-8389-8b1590a1628b><\/a>","urn":"<urn:uuid:51fde2ca-110e-47bf-8389-8b1590a1628b>","concordance":"Regjeringens plan og ambisjon om \u00e5 bygge 1.500 <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs langs norskekysten , utropes til \u00ab et industrieventyr \u00bb . Energimengden... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:716a81c0-dea7-4299-9361-4444baad02d4>'><urn:uuid:716a81c0-dea7-4299-9361-4444baad02d4><\/a>","urn":"<urn:uuid:716a81c0-dea7-4299-9361-4444baad02d4>","concordance":"Et velfungerende lokaldemokrati ang\u00e5ende bygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> passer imidlertid ikke klimaillusjonistene og markedsliberalistene i regjeringen , Ap , SV ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:30d74b8b-3003-4f24-bafe-4bdfe443d09c>'><urn:uuid:30d74b8b-3003-4f24-bafe-4bdfe443d09c><\/a>","urn":"<urn:uuid:30d74b8b-3003-4f24-bafe-4bdfe443d09c>","concordance":"Vi sp\u00f8r ogs\u00e5 videre : kan det v\u00e6re slik at det fables om en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> p\u00e5 snauhogstfeltene ?"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8cb73da0-9dd3-4767-ab4e-62adf44ae624>'><urn:uuid:8cb73da0-9dd3-4767-ab4e-62adf44ae624><\/a>","urn":"<urn:uuid:8cb73da0-9dd3-4767-ab4e-62adf44ae624>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd>'><urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd><\/a>","urn":"<urn:uuid:fdebe62c-84ac-4a74-9aaa-e575233d8abd>","concordance":"... Det er dyrt \u00e5 gj\u00f8re til havs , og s\u00e5 er det mye dyrere \u00e5 etablere <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> til havs enn... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4209dd2c-7000-4634-8551-c2dd5e2b8202>'><urn:uuid:4209dd2c-7000-4634-8551-c2dd5e2b8202><\/a>","urn":"<urn:uuid:4209dd2c-7000-4634-8551-c2dd5e2b8202>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d52a81b6-cadf-47fe-8118-e9619574263a>'><urn:uuid:d52a81b6-cadf-47fe-8118-e9619574263a><\/a>","urn":"<urn:uuid:d52a81b6-cadf-47fe-8118-e9619574263a>","concordance":"... Bolig , fj\u00f8s , produksjonshall for ved og <b>vindm\u00f8lle<\/b> er under planlegging ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990>'><urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990><\/a>","urn":"<urn:uuid:4769b8bd-f22e-4e1c-8daf-8dfe9b940990>","concordance":"Nilsen og Nils May fra German Institute for Economic Research har forsket p\u00e5 lokale \u00f8konomiske effekter av <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> . I... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6>'><urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6><\/a>","urn":"<urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:23f0a74c-7716-4f15-8a54-40d32e604017>'><urn:uuid:23f0a74c-7716-4f15-8a54-40d32e604017><\/a>","urn":"<urn:uuid:23f0a74c-7716-4f15-8a54-40d32e604017>","concordance":"NVE har godkjent endringer som skal gi st\u00f8rre og f\u00e6rre <b>vindm\u00f8ller<\/b> i et vindkraftverk ved Flekkefjord i Agder . Gruppen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:348e141d-bcce-49df-aed5-d1d5ea8f24a1>'><urn:uuid:348e141d-bcce-49df-aed5-d1d5ea8f24a1><\/a>","urn":"<urn:uuid:348e141d-bcce-49df-aed5-d1d5ea8f24a1>","concordance":"En lignende konflikt har vi med bevaring av naturomr\u00e5der kontra energiproduksjon fra <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Det er to gode hensikter som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:da6d2f7f-b357-40e5-a7aa-e4985c43f682>'><urn:uuid:da6d2f7f-b357-40e5-a7aa-e4985c43f682><\/a>","urn":"<urn:uuid:da6d2f7f-b357-40e5-a7aa-e4985c43f682>","concordance":"... Frp foresl\u00e5r vedtak mot <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> i Agder : \u2013 Meningsl\u00f8s rasering av naturen Her er oppskriften : Et lite norsk... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f091ff7a-d299-4904-b564-55f97de93b0c>'><urn:uuid:f091ff7a-d299-4904-b564-55f97de93b0c><\/a>","urn":"<urn:uuid:f091ff7a-d299-4904-b564-55f97de93b0c>","concordance":"... hvete for \u00e5 skaffe biodiesel , \u00e5sene fylles av <b>vindm\u00f8ller<\/b> og produktiv jord legges under solcellepaneler . Men i Tyskland... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2d3302fc-1823-43af-b4df-5fd3f7cdfa92>'><urn:uuid:2d3302fc-1823-43af-b4df-5fd3f7cdfa92><\/a>","urn":"<urn:uuid:2d3302fc-1823-43af-b4df-5fd3f7cdfa92>","concordance":"De tre <b>vindm\u00f8llene<\/b> drives av Hvide Sande Fjernvarme , og er et prakteksempel p\u00e5 samarbeid mellom lokalbefolkning , myndigheter og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:03a2bbf8-c7c8-4a4c-88ba-be966920bb7a>'><urn:uuid:03a2bbf8-c7c8-4a4c-88ba-be966920bb7a><\/a>","urn":"<urn:uuid:03a2bbf8-c7c8-4a4c-88ba-be966920bb7a>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> og andre eventyr"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:01c5a73d-af27-48c2-bd23-ff5c15ae51f6>'><urn:uuid:01c5a73d-af27-48c2-bd23-ff5c15ae51f6><\/a>","urn":"<urn:uuid:01c5a73d-af27-48c2-bd23-ff5c15ae51f6>","concordance":"... etableringen av R\u00e1kkocearru vindpark i Berlev\u00e5g , med 15 turbiner , kan tyde p\u00e5 at reinen ikke liker <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c9e7db40-1548-4b43-b6f3-4275a2f27834>'><urn:uuid:c9e7db40-1548-4b43-b6f3-4275a2f27834><\/a>","urn":"<urn:uuid:c9e7db40-1548-4b43-b6f3-4275a2f27834>","concordance":"Jeg ser at nasjonale myndigheter og regjering ikke lar seg p\u00e5virke tilstrekkelig til \u00e5 forby fremtidige <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> enda , derfor... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ce89f471-d8c2-485f-b76d-176c285103da>'><urn:uuid:ce89f471-d8c2-485f-b76d-176c285103da><\/a>","urn":"<urn:uuid:ce89f471-d8c2-485f-b76d-176c285103da>","concordance":"NVE likte ikke rapport om utbygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Stad \u2013 bestilte en ny"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e701d0d1-02e5-4938-a2b4-772bf235e6ba>'><urn:uuid:e701d0d1-02e5-4938-a2b4-772bf235e6ba><\/a>","urn":"<urn:uuid:e701d0d1-02e5-4938-a2b4-772bf235e6ba>","concordance":"Hvaler Frp er kritisk til <b>vindm\u00f8lleprosjektet<\/b> Vidar og er det eneste partiet p\u00e5 Hvaler som \u00f8nsker \u00e5 si et klart... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:11be7bd6-8751-42f6-8645-21119f4d8a9f>'><urn:uuid:11be7bd6-8751-42f6-8645-21119f4d8a9f><\/a>","urn":"<urn:uuid:11be7bd6-8751-42f6-8645-21119f4d8a9f>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:17dbb178-19c7-424a-bc01-519913f9ae72>'><urn:uuid:17dbb178-19c7-424a-bc01-519913f9ae72><\/a>","urn":"<urn:uuid:17dbb178-19c7-424a-bc01-519913f9ae72>","concordance":"Alt kan ikke v\u00e6re lov n\u00e5r en kjemper mot <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6aa7ffcd-8771-4cc5-85d4-2ff0a309c0d0>'><urn:uuid:6aa7ffcd-8771-4cc5-85d4-2ff0a309c0d0><\/a>","urn":"<urn:uuid:6aa7ffcd-8771-4cc5-85d4-2ff0a309c0d0>","concordance":"Det p\u00e5g\u00e5r en kamp mot bygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> der sterke og uforsonlige ord , trakassering , personforf\u00f8lgelse og drapsfors\u00f8k er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e3326fcc-cc3b-4a87-8c47-b91e1d3dbcde>'><urn:uuid:e3326fcc-cc3b-4a87-8c47-b91e1d3dbcde><\/a>","urn":"<urn:uuid:e3326fcc-cc3b-4a87-8c47-b91e1d3dbcde>","concordance":"... Da vil du snart legge merke til <b>vindm\u00f8llene<\/b> som er langt unna , men synes sv\u00e6rt s\u00e5 godt ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e>'><urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e><\/a>","urn":"<urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e>","concordance":"Vingene p\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> er laget av plastmateriale , som gjennom \u00e5renes l\u00f8p blir p\u00e5virket av v\u00e6r og vind . Noe... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1101daab-acae-4e84-a511-9713e3e083a9>'><urn:uuid:1101daab-acae-4e84-a511-9713e3e083a9><\/a>","urn":"<urn:uuid:1101daab-acae-4e84-a511-9713e3e083a9>","concordance":"Pr\u00f8vetakingen av drikkevannet rundt <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya kommer til \u00e5 forekomme hyppigere i tiden fremover ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:23b24e7e-5527-4a0e-86e7-9fdd82f97a76>'><urn:uuid:23b24e7e-5527-4a0e-86e7-9fdd82f97a76><\/a>","urn":"<urn:uuid:23b24e7e-5527-4a0e-86e7-9fdd82f97a76>","concordance":"Pr\u00f8vetakingen av drikkevannet rundt <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya kommer til \u00e5 forekomme hyppigere i tiden fremover ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d38c610a-3c57-4524-8fff-c4cf0be068e7>'><urn:uuid:d38c610a-3c57-4524-8fff-c4cf0be068e7><\/a>","urn":"<urn:uuid:d38c610a-3c57-4524-8fff-c4cf0be068e7>","concordance":"Mens mange raser vil Tor ha <b>vindm\u00f8ller<\/b> utenfor Tj\u00f8me : - Man m\u00e5 knuse noen egg for \u00e5 f\u00e5 en... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:558bb9f8-f82f-49fd-9b08-9643d8539995>'><urn:uuid:558bb9f8-f82f-49fd-9b08-9643d8539995><\/a>","urn":"<urn:uuid:558bb9f8-f82f-49fd-9b08-9643d8539995>","concordance":"Pr\u00f8vetakingen av drikkevannet rundt <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya kommer til \u00e5 forekomme hyppigere i tiden fremover ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5>'><urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5><\/a>","urn":"<urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5>","concordance":"\u2013 Derfor er det viktig at det legges til rette for en \u00f8kt utbygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> i omr\u00e5der som ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:dd9de819-a391-4554-b125-5d5b6cb0b4c6>'><urn:uuid:dd9de819-a391-4554-b125-5d5b6cb0b4c6><\/a>","urn":"<urn:uuid:dd9de819-a391-4554-b125-5d5b6cb0b4c6>","concordance":"... Mange hevder <b>vindm\u00f8ller<\/b> er gr\u00f8nn og fornybar energi og at dette er noe vi trenger i fremtiden . Jeg vil... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8c3346f1-9d05-43d0-8dd2-cec9352b7c83>'><urn:uuid:8c3346f1-9d05-43d0-8dd2-cec9352b7c83><\/a>","urn":"<urn:uuid:8c3346f1-9d05-43d0-8dd2-cec9352b7c83>","concordance":"P\u00e5 Haramsfjellet skal det bygges \u00e5tte <b>vindm\u00f8ller<\/b> , med en h\u00f8yde p\u00e5 hundre og femti meter , men det har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ecf2b436-7d20-4ac4-baec-0d284c2319e6>'><urn:uuid:ecf2b436-7d20-4ac4-baec-0d284c2319e6><\/a>","urn":"<urn:uuid:ecf2b436-7d20-4ac4-baec-0d284c2319e6>","concordance":"... Mange hevder <b>vindm\u00f8ller<\/b> er gr\u00f8nn og fornybar energi og at dette er noe vi trenger i fremtiden . Jeg vil... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ba57ac8a-80b0-4d1a-bd95-b10d7ea886f6>'><urn:uuid:ba57ac8a-80b0-4d1a-bd95-b10d7ea886f6><\/a>","urn":"<urn:uuid:ba57ac8a-80b0-4d1a-bd95-b10d7ea886f6>","concordance":"I dag ber Tr\u00f8nder-Energi om at sp\u00f8rsm\u00e5l om hendelsen rettes til <b>vindm\u00f8lleprodusenten<\/b> Vestas ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24>'><urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24><\/a>","urn":"<urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24>","concordance":"En gjennomsnittlig norsk <b>vindm\u00f8lle<\/b> produserer i dag 2 megawatt \u2013 om den g\u00e5r rundt . Det tilsvarer str\u00f8mforbruket til 100... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c3809b16-6152-43df-938a-d2b0a38bbd6d>'><urn:uuid:c3809b16-6152-43df-938a-d2b0a38bbd6d><\/a>","urn":"<urn:uuid:c3809b16-6152-43df-938a-d2b0a38bbd6d>","concordance":"... Dei meiner kunnskapen om konsekvensane av <b>vindm\u00f8ller<\/b> plassert ute p\u00e5 havet er for lite forska p\u00e5 ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6>'><urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6><\/a>","urn":"<urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6>","concordance":"\u2013 S\u00e5 hvorfor har noen v\u00e6rt interessert i \u00e5 ta imot disse <b>vindm\u00f8llene<\/b> ? sp\u00f8r Nilsen ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e6aadb02-d419-41cb-bf31-5b5d2f1f4b45>'><urn:uuid:e6aadb02-d419-41cb-bf31-5b5d2f1f4b45><\/a>","urn":"<urn:uuid:e6aadb02-d419-41cb-bf31-5b5d2f1f4b45>","concordance":"... uavklarte saker , slik som utbygging av linjekapasiteten og korleis konfliktar knytt til <b>vindm\u00f8ller<\/b> vert handterte , seier Mikkelsen ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e452dba0-099f-4905-b511-ad1ef7263ad4>'><urn:uuid:e452dba0-099f-4905-b511-ad1ef7263ad4><\/a>","urn":"<urn:uuid:e452dba0-099f-4905-b511-ad1ef7263ad4>","concordance":"Vil ikke ha h\u00f8yere <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c7faf4df-ed7d-4232-b0d5-9d036686e500>'><urn:uuid:c7faf4df-ed7d-4232-b0d5-9d036686e500><\/a>","urn":"<urn:uuid:c7faf4df-ed7d-4232-b0d5-9d036686e500>","concordance":"... Motstanderne trekker frem at <b>vindm\u00f8llene<\/b> er skjemmende \u00e5 se p\u00e5 , at de er farlige for dyre og fuglelivet .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8>'><urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8><\/a>","urn":"<urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8>","concordance":"... Hvor skal <b>vindm\u00f8llene<\/b> st\u00e5 ? Hvor virker vinden best ?"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:59360b89-7bfd-47ee-8e4d-655ca3e8de0f>'><urn:uuid:59360b89-7bfd-47ee-8e4d-655ca3e8de0f><\/a>","urn":"<urn:uuid:59360b89-7bfd-47ee-8e4d-655ca3e8de0f>","concordance":"I ukens Aftenbla-bla diskuterer vi <b>vindm\u00f8ller<\/b> og Wirak , slagord og Stavanger-jubileum , Jan Zahl f\u00e5r snakke 3 minutter om... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2892e5d2-7905-4fce-ad4c-d6616dabbf9f>'><urn:uuid:2892e5d2-7905-4fce-ad4c-d6616dabbf9f><\/a>","urn":"<urn:uuid:2892e5d2-7905-4fce-ad4c-d6616dabbf9f>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c9c1569b-b565-4d23-a50d-f3bbecde2bdb>'><urn:uuid:c9c1569b-b565-4d23-a50d-f3bbecde2bdb><\/a>","urn":"<urn:uuid:c9c1569b-b565-4d23-a50d-f3bbecde2bdb>","concordance":"... I forhold til <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og andre milj\u00f8vennlige energikilder som krever store installasjoner , setter geotermiske kraftverk sm\u00e5 fotavtrykk i naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a6bf9891-230c-40db-941b-195314e1e3b0>'><urn:uuid:a6bf9891-230c-40db-941b-195314e1e3b0><\/a>","urn":"<urn:uuid:a6bf9891-230c-40db-941b-195314e1e3b0>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> , turbinar og anna utstyr m\u00e5 i land ein stad . H\u00e5neset utanfor sentrum av Austnes er peika ut... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:50163556-20fb-45ab-82f2-eb09959bada6>'><urn:uuid:50163556-20fb-45ab-82f2-eb09959bada6><\/a>","urn":"<urn:uuid:50163556-20fb-45ab-82f2-eb09959bada6>","concordance":"Solpanelparker i ruiner . <b>Vindm\u00f8lleparker<\/b> som er avhengige oljeprodukter og \u00f8delegger store naturomr\u00e5der . Biomassefabrikker som brenner opp verdifull skog... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f03168f0-36e4-41ef-ba3d-3680bd949759>'><urn:uuid:f03168f0-36e4-41ef-ba3d-3680bd949759><\/a>","urn":"<urn:uuid:f03168f0-36e4-41ef-ba3d-3680bd949759>","concordance":"Jeg anser de fleste milj\u00f8forkjempere som kloke og fornuftige folk , men n\u00e5r meningsytringer og blogginnlegg i <b>vindm\u00f8lledebatten<\/b> ligner mer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1ee4c4e9-5549-49eb-aad8-76c383fbfc96>'><urn:uuid:1ee4c4e9-5549-49eb-aad8-76c383fbfc96><\/a>","urn":"<urn:uuid:1ee4c4e9-5549-49eb-aad8-76c383fbfc96>","concordance":"... Energien fra <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solceller kan lagres i hydrogen , slik at vi kan bruke denne energien n\u00e5r vinden ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d42280aa-4822-412f-82c2-8c4c6f002533>'><urn:uuid:d42280aa-4822-412f-82c2-8c4c6f002533><\/a>","urn":"<urn:uuid:d42280aa-4822-412f-82c2-8c4c6f002533>","concordance":"... Det er helt naturlig at partiene fanger opp og tar hensyn til den reelle motstanden som er mot <b>vindm\u00f8llene<\/b> .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d30ce636-1040-442d-924b-be836602948a>'><urn:uuid:d30ce636-1040-442d-924b-be836602948a><\/a>","urn":"<urn:uuid:d30ce636-1040-442d-924b-be836602948a>","concordance":"... videreutvikles og gjennomf\u00f8res uten at man beh\u00f8vde \u00e5 v\u00e6re fysisk tilstede p\u00e5 det aktuelle skipet , riggen eller <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6>'><urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6><\/a>","urn":"<urn:uuid:3559304d-ca1f-481f-ab80-8e1fe8daf7a6>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5ad74535-869e-48e6-a339-b3c7c2960b2d>'><urn:uuid:5ad74535-869e-48e6-a339-b3c7c2960b2d><\/a>","urn":"<urn:uuid:5ad74535-869e-48e6-a339-b3c7c2960b2d>","concordance":"Regjeringen m\u00e5 s\u00f8rge for at <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Fosen fjernes og terrenget restaurert , selv om h\u00f8yesterettssaken ikke tar stilling til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bb0ffeee-8c04-4fc2-96eb-863aa91e6311>'><urn:uuid:bb0ffeee-8c04-4fc2-96eb-863aa91e6311><\/a>","urn":"<urn:uuid:bb0ffeee-8c04-4fc2-96eb-863aa91e6311>","concordance":"MDG vil ha <b>vindm\u00f8ller<\/b> som kan gi 30 gigawatt vindkraft til havs p\u00e5 norsk sokkel innen 2030 , skriver Magne... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d0067ad4-f22b-469c-ac4c-b2b8b504a35e>'><urn:uuid:d0067ad4-f22b-469c-ac4c-b2b8b504a35e><\/a>","urn":"<urn:uuid:d0067ad4-f22b-469c-ac4c-b2b8b504a35e>","concordance":"... for \u00e5 se p\u00e5 utbyggingen og blant annet finne ut hvor mange <b>vindm\u00f8ller<\/b> som trengs for \u00e5 innfri m\u00e5let ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:04097c4e-8a42-4cef-9260-3b4d24474871>'><urn:uuid:04097c4e-8a42-4cef-9260-3b4d24474871><\/a>","urn":"<urn:uuid:04097c4e-8a42-4cef-9260-3b4d24474871>","concordance":"... Det skal heller ikke settes opp en eneste <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 land . Hvordan har SV , MDG og R\u00f8dt tenkt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2c0f1420-c4d6-4276-afaa-22b73cf9af1c>'><urn:uuid:2c0f1420-c4d6-4276-afaa-22b73cf9af1c><\/a>","urn":"<urn:uuid:2c0f1420-c4d6-4276-afaa-22b73cf9af1c>","concordance":"... S\u00e5 ideen om gigantiske <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Sjonfjellet er ogs\u00e5 provoserende ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bb57e47e-2b82-4ee6-9fbc-33b14d4ed3e9>'><urn:uuid:bb57e47e-2b82-4ee6-9fbc-33b14d4ed3e9><\/a>","urn":"<urn:uuid:bb57e47e-2b82-4ee6-9fbc-33b14d4ed3e9>","concordance":"- Jeg vil tro at med de effektive sonarsystemene som flaggermus har , s\u00e5 vil ikke <b>vindm\u00f8ller<\/b> v\u00e6re noe stort... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b05f9505-7912-4796-94e7-5024a685103f>'><urn:uuid:b05f9505-7912-4796-94e7-5024a685103f><\/a>","urn":"<urn:uuid:b05f9505-7912-4796-94e7-5024a685103f>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9c90d70c-1e2a-49a5-9a98-144811836686>'><urn:uuid:9c90d70c-1e2a-49a5-9a98-144811836686><\/a>","urn":"<urn:uuid:9c90d70c-1e2a-49a5-9a98-144811836686>","concordance":"Blant \u00e5sene bak Flor\u00f8 sentrum skimtes <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 <b>vindm\u00f8lle<\/b> . Bare i l\u00f8pet av fjor\u00e5ret har over 30 blitt satt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d862ceaa-bda5-415c-af39-b5988c6f26b5>'><urn:uuid:d862ceaa-bda5-415c-af39-b5988c6f26b5><\/a>","urn":"<urn:uuid:d862ceaa-bda5-415c-af39-b5988c6f26b5>","concordance":"... eller vantru me las om dei vidare planane til det tyske investeringsselskapet Aquila Capital , majoritetseigar i Midtfjellet <b>vindm\u00f8llepark<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ff98cdff-6b47-417d-8f01-34d7cbee68fc>'><urn:uuid:ff98cdff-6b47-417d-8f01-34d7cbee68fc><\/a>","urn":"<urn:uuid:ff98cdff-6b47-417d-8f01-34d7cbee68fc>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a9476175-8080-4e6f-b09d-f41081a49e2c>'><urn:uuid:a9476175-8080-4e6f-b09d-f41081a49e2c><\/a>","urn":"<urn:uuid:a9476175-8080-4e6f-b09d-f41081a49e2c>","concordance":"Det er riktig at bildene i blogginnlegget viser rotorblader fra <b>vindm\u00f8ller<\/b> , eller vindturbiner , som begraves i bakken .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:def8415d-7511-4ef5-804f-aec314ae8c45>'><urn:uuid:def8415d-7511-4ef5-804f-aec314ae8c45><\/a>","urn":"<urn:uuid:def8415d-7511-4ef5-804f-aec314ae8c45>","concordance":"... \u00f8ya , der lokalbefolkningen raser mot planer om en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> p\u00e5 toppen av fjellet . Kommunestyret i \u00c5lesund har ogs\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e0b43b2a-76e7-40f1-90c8-17e50a136d78>'><urn:uuid:e0b43b2a-76e7-40f1-90c8-17e50a136d78><\/a>","urn":"<urn:uuid:e0b43b2a-76e7-40f1-90c8-17e50a136d78>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>'><urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40><\/a>","urn":"<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>","concordance":"... , Design og Konservering ( KADK ) , er <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solceller bare to eksempler p\u00e5 at det mangler klare... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e74bb8df-2333-4845-9dc0-b65ce97a0614>'><urn:uuid:e74bb8df-2333-4845-9dc0-b65ce97a0614><\/a>","urn":"<urn:uuid:e74bb8df-2333-4845-9dc0-b65ce97a0614>","concordance":"\u2013 Det er bra at man investerer i vind og vann , men hvordan f\u00e5r man str\u00f8m fra <b>vindm\u00f8llene<\/b> i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c58b1cda-77f5-4cf2-a08a-8ef5b5242819>'><urn:uuid:c58b1cda-77f5-4cf2-a08a-8ef5b5242819><\/a>","urn":"<urn:uuid:c58b1cda-77f5-4cf2-a08a-8ef5b5242819>","concordance":"Her til lands bygger vi ned naturen med enorme hyttefelt med tilh\u00f8rende veier og <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 fjelltoppene . Utkantkommuner m\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323>'><urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323><\/a>","urn":"<urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323>","concordance":"Personlig er jeg positiv til <b>vindm\u00f8ller<\/b> , ogs\u00e5 p\u00e5 H\u00e5ven ( YV2 ) . B\u00e5de kommunen og verden for\u00f8vrig trenger... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0ea4ccab-7384-4fd7-aa1f-97cc12f8c037>'><urn:uuid:0ea4ccab-7384-4fd7-aa1f-97cc12f8c037><\/a>","urn":"<urn:uuid:0ea4ccab-7384-4fd7-aa1f-97cc12f8c037>","concordance":"Det er en innbitt konkurranse mellom de store akt\u00f8rene i vindmarkedet for \u00e5 utvikle de mest effektive <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 markedet... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:cfc67549-78db-4f9a-9c34-7f3d152854b3>'><urn:uuid:cfc67549-78db-4f9a-9c34-7f3d152854b3><\/a>","urn":"<urn:uuid:cfc67549-78db-4f9a-9c34-7f3d152854b3>","concordance":"Det at Wirak hevder at det ikke bor et eneste menneske der <b>vindm\u00f8llene<\/b> skal v\u00e6re , mens de i Sandnes... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f26db070-bed6-44c9-8dba-e16263c9cb50>'><urn:uuid:f26db070-bed6-44c9-8dba-e16263c9cb50><\/a>","urn":"<urn:uuid:f26db070-bed6-44c9-8dba-e16263c9cb50>","concordance":"Ein fersk gjennomgang av forskinga konkluderte med at mange fiskeartar finst i st\u00f8rre mengder innanfor <b>vindm\u00f8lleparkar<\/b> enn i havomr\u00e5da utanfor... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:023cf311-599f-45d6-8b7a-4db9ed450001>'><urn:uuid:023cf311-599f-45d6-8b7a-4db9ed450001><\/a>","urn":"<urn:uuid:023cf311-599f-45d6-8b7a-4db9ed450001>","concordance":"... Da trenger vi b\u00e5de mange <b>vindm\u00f8ller<\/b> til lands og til havs , renoverte kraftverk , solenergi og mye mer om... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:571cfeea-6ca2-4ee8-a32b-b121ff768e52>'><urn:uuid:571cfeea-6ca2-4ee8-a32b-b121ff768e52><\/a>","urn":"<urn:uuid:571cfeea-6ca2-4ee8-a32b-b121ff768e52>","concordance":"... til en rekke falske l\u00f8sninger , sier Pleym i Greenpeace Norge , og viser til b\u00e5de skogbruken og <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4568648e-4232-4e69-8cb2-1179c8eae880>'><urn:uuid:4568648e-4232-4e69-8cb2-1179c8eae880><\/a>","urn":"<urn:uuid:4568648e-4232-4e69-8cb2-1179c8eae880>","concordance":"... I mellomtiden kan prosjektet ha endret seg , blant annet n\u00e5r det gjelder st\u00f8rrelse p\u00e5 <b>vindm\u00f8llene<\/b> og plasseringen av dem... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b4ee5497-50dc-4f9e-b116-90be2886ae33>'><urn:uuid:b4ee5497-50dc-4f9e-b116-90be2886ae33><\/a>","urn":"<urn:uuid:b4ee5497-50dc-4f9e-b116-90be2886ae33>","concordance":"\u00ab Riv <b>vindm\u00f8llene<\/b> og hold dere unna verna vassdrag ! \u00bb , roper de , men hvilke l\u00f8sninger har de ? Fornekter... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7566aa68-a8d3-4acc-abac-142da67bc64f>'><urn:uuid:7566aa68-a8d3-4acc-abac-142da67bc64f><\/a>","urn":"<urn:uuid:7566aa68-a8d3-4acc-abac-142da67bc64f>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:139a1817-d7e0-4382-b6ab-9ef5f60c61fa>'><urn:uuid:139a1817-d7e0-4382-b6ab-9ef5f60c61fa><\/a>","urn":"<urn:uuid:139a1817-d7e0-4382-b6ab-9ef5f60c61fa>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> som dreper fuglearter i et s\u00e5 stort antall at det med rette m\u00e5 kunne kalles massakrer av fugl ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:36754184-57ea-42b4-9d18-b17dbf3c857a>'><urn:uuid:36754184-57ea-42b4-9d18-b17dbf3c857a><\/a>","urn":"<urn:uuid:36754184-57ea-42b4-9d18-b17dbf3c857a>","concordance":"Ut fra forskningen ved FNI kan han ogs\u00e5 svare klart og tydelig p\u00e5 hvem som treffer beslutninger om <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> :"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9619e26a-1eba-4e02-a0ba-ff0688e33ba2>'><urn:uuid:9619e26a-1eba-4e02-a0ba-ff0688e33ba2><\/a>","urn":"<urn:uuid:9619e26a-1eba-4e02-a0ba-ff0688e33ba2>","concordance":"... - Denne energien tilsvarer produksjonen av en stor <b>vindm\u00f8lle<\/b> , forteller Tom Aasland , som det siste \u00e5ret har fulgt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b>'><urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b><\/a>","urn":"<urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:89b566ec-0713-411d-8564-505d792f897d>'><urn:uuid:89b566ec-0713-411d-8564-505d792f897d><\/a>","urn":"<urn:uuid:89b566ec-0713-411d-8564-505d792f897d>","concordance":"4\u20135 <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8df694cb-4bd0-4afd-97b4-032e92381b1f>'><urn:uuid:8df694cb-4bd0-4afd-97b4-032e92381b1f><\/a>","urn":"<urn:uuid:8df694cb-4bd0-4afd-97b4-032e92381b1f>","concordance":"... det er i vandalismen av naturen langs kysten der <b>vindm\u00f8llene<\/b> etterlater brune anleggsveier og de brune skrottene av millioner av... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:629c4833-017f-4d23-a5a1-9f361e85dbd0>'><urn:uuid:629c4833-017f-4d23-a5a1-9f361e85dbd0><\/a>","urn":"<urn:uuid:629c4833-017f-4d23-a5a1-9f361e85dbd0>","concordance":"... Bare dataanlegget p\u00e5 Kalberg alene vil kreve \u00e5tte nye vindparker som den p\u00e5 H\u00f8g-J\u00e6ren , som alene har 32 <b>vindm\u00f8ller<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5639e7d5-7a6e-4523-a94a-c7abccc4b6dd>'><urn:uuid:5639e7d5-7a6e-4523-a94a-c7abccc4b6dd><\/a>","urn":"<urn:uuid:5639e7d5-7a6e-4523-a94a-c7abccc4b6dd>","concordance":"Politiet har torsdag formiddag fjernet en bil som sperret for anleggstrafikken til utbyggingen av <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 toppen av Harams\u00f8ya p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:005eba02-d25b-48a3-999a-6f84bdf4186d>'><urn:uuid:005eba02-d25b-48a3-999a-6f84bdf4186d><\/a>","urn":"<urn:uuid:005eba02-d25b-48a3-999a-6f84bdf4186d>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2f43a595-6ac5-4817-8d79-8f19ffde600a>'><urn:uuid:2f43a595-6ac5-4817-8d79-8f19ffde600a><\/a>","urn":"<urn:uuid:2f43a595-6ac5-4817-8d79-8f19ffde600a>","concordance":"... Verdens st\u00f8rste energiselskap , IEA , forventer stor \u00f8kning av <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs . Her en illustrasjon av Hywind Tampen-prosjektet.Foto... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f8b8b18b-0d6e-497c-8dd7-7401e4532dd4>'><urn:uuid:f8b8b18b-0d6e-497c-8dd7-7401e4532dd4><\/a>","urn":"<urn:uuid:f8b8b18b-0d6e-497c-8dd7-7401e4532dd4>","concordance":"... P\u00e5 bildet ser vi <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Eigersund kommune i Rogaland . Foto : Terje Pedersen \/ NTB scanpix Foto :... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:10d3cb6d-5358-4ba1-8516-d7b8cc46bc3f>'><urn:uuid:10d3cb6d-5358-4ba1-8516-d7b8cc46bc3f><\/a>","urn":"<urn:uuid:10d3cb6d-5358-4ba1-8516-d7b8cc46bc3f>","concordance":"Geir Kvam i Haram melder seg ut av KrF i protest mot at partiet ikkje st\u00f8ttar Frp i <b>vindm\u00f8llestriden<\/b> .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:20acccd7-2e3d-47de-9f44-67a97b18e714>'><urn:uuid:20acccd7-2e3d-47de-9f44-67a97b18e714><\/a>","urn":"<urn:uuid:20acccd7-2e3d-47de-9f44-67a97b18e714>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:06c505fc-81f9-48b6-a807-f0bba7be5808>'><urn:uuid:06c505fc-81f9-48b6-a807-f0bba7be5808><\/a>","urn":"<urn:uuid:06c505fc-81f9-48b6-a807-f0bba7be5808>","concordance":"... april sto det en gledens nyhet om at det tyske selskapet RWE hadde trukket seg ut av <b>vindm\u00f8lleprosjektet<\/b> p\u00e5 Songkj\u00f8len... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e71a79a1-eddf-4fa0-a326-2a6e7af073a4>'><urn:uuid:e71a79a1-eddf-4fa0-a326-2a6e7af073a4><\/a>","urn":"<urn:uuid:e71a79a1-eddf-4fa0-a326-2a6e7af073a4>","concordance":"Lastebiler utsatt for h\u00e6rverk og sabotasje i <b>vindm\u00f8lleprosjekt<\/b> . Flere hendelser er politianmeldt : \u2013 Det er livsfarlig . Frykten... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8cf846c6-a6f3-4136-b068-fb956575836c>'><urn:uuid:8cf846c6-a6f3-4136-b068-fb956575836c><\/a>","urn":"<urn:uuid:8cf846c6-a6f3-4136-b068-fb956575836c>","concordance":"Eg er ogs\u00e5 glad for at me ikkje f\u00e5r <b>vindm\u00f8ller<\/b> i fjella i Nordhordland . Dette har avgrensa handlingsrommet v\u00e5rt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5c35e37e-f356-4b62-97bd-e6e6247affcb>'><urn:uuid:5c35e37e-f356-4b62-97bd-e6e6247affcb><\/a>","urn":"<urn:uuid:5c35e37e-f356-4b62-97bd-e6e6247affcb>","concordance":"N\u00e5r regn treffer et <b>vindm\u00f8lleblad<\/b> som roterer opp mot 350 kilometer i timen , oppst\u00e5r det etter hvert erosjon p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e8d1820c-12cd-4830-b78d-f00b8784adb8>'><urn:uuid:e8d1820c-12cd-4830-b78d-f00b8784adb8><\/a>","urn":"<urn:uuid:e8d1820c-12cd-4830-b78d-f00b8784adb8>","concordance":"... \u00d8kt kontrast gj\u00f8r <b>vindm\u00f8llene<\/b> mer synlige for fugl , og de kan lettere styre unna , forteller May ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7ccb66aa-0db4-42f6-8237-e8a7af908929>'><urn:uuid:7ccb66aa-0db4-42f6-8237-e8a7af908929><\/a>","urn":"<urn:uuid:7ccb66aa-0db4-42f6-8237-e8a7af908929>","concordance":"... folk gj\u00f8r sin del med elbiler , etterisolering og <b>vindm\u00f8ller<\/b> i hagen . Hvis vi virkelig skal gj\u00f8re noe som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:322bd0f6-e3c0-4060-9054-0ed1de05108c>'><urn:uuid:322bd0f6-e3c0-4060-9054-0ed1de05108c><\/a>","urn":"<urn:uuid:322bd0f6-e3c0-4060-9054-0ed1de05108c>","concordance":"... som aksepterer at \u00d8yfjellet Wind er kommen for \u00e5 bli , er det ogs\u00e5 lettare \u00e5 tole synet av <b>vindm\u00f8ller<\/b> \u00bb"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c80a0e3d-860c-4ee3-a980-bb95714d08c8>'><urn:uuid:c80a0e3d-860c-4ee3-a980-bb95714d08c8><\/a>","urn":"<urn:uuid:c80a0e3d-860c-4ee3-a980-bb95714d08c8>","concordance":"... N\u00e5 senest var det <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a87096bb-0581-4983-a988-b0caa458f260>'><urn:uuid:a87096bb-0581-4983-a988-b0caa458f260><\/a>","urn":"<urn:uuid:a87096bb-0581-4983-a988-b0caa458f260>","concordance":"Her til lands bygger vi ned naturen med enorme hyttefelt med tilh\u00f8rende veier og <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 fjelltoppene . Utkantkommuner m\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:dc9a2d5e-febe-4038-b678-ed3ac4776359>'><urn:uuid:dc9a2d5e-febe-4038-b678-ed3ac4776359><\/a>","urn":"<urn:uuid:dc9a2d5e-febe-4038-b678-ed3ac4776359>","concordance":"Ulike former for solenergi , varmepumper , <b>vindm\u00f8ller<\/b> og pellets kan bidra til langt mindre behov for str\u00f8m fra dyre... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bf777bd4-1202-4200-a9ba-ebb0aa86d5a7>'><urn:uuid:bf777bd4-1202-4200-a9ba-ebb0aa86d5a7><\/a>","urn":"<urn:uuid:bf777bd4-1202-4200-a9ba-ebb0aa86d5a7>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2b69d808-c05b-41db-a28c-4ad09cdcd199>'><urn:uuid:2b69d808-c05b-41db-a28c-4ad09cdcd199><\/a>","urn":"<urn:uuid:2b69d808-c05b-41db-a28c-4ad09cdcd199>","concordance":"Selv om Birkelund og Good ikke har tro p\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> i urbane str\u00f8k , finnes det et marked for dette... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:76c24d65-8c52-4e63-80a5-e51560a5667a>'><urn:uuid:76c24d65-8c52-4e63-80a5-e51560a5667a><\/a>","urn":"<urn:uuid:76c24d65-8c52-4e63-80a5-e51560a5667a>","concordance":"\u2013 Fleirtalet i Solund kommunestyre har sagt at dei ikkje \u00f8nskjer desse <b>vindm\u00f8llene<\/b> . N\u00e5r Sula Kraft AS no trekkjer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:137129cd-3603-47ba-b131-ac9967f4e5b3>'><urn:uuid:137129cd-3603-47ba-b131-ac9967f4e5b3><\/a>","urn":"<urn:uuid:137129cd-3603-47ba-b131-ac9967f4e5b3>","concordance":"\u2013 Vi har full forst\u00e5else for at noen ikke \u00f8nsker <b>vindm\u00f8ller<\/b> , men samtidig er det bred politisk st\u00f8tte for... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e854a0e2-08b5-45d7-aa69-2079581acd69>'><urn:uuid:e854a0e2-08b5-45d7-aa69-2079581acd69><\/a>","urn":"<urn:uuid:e854a0e2-08b5-45d7-aa69-2079581acd69>","concordance":"... Og du kan fotografere <b>vindm\u00f8llene<\/b> og kirkene med de fantastiske bl\u00e5 kuplene uten \u00e5 f\u00e5 med andre turister i bildene... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:60bddeb5-7e01-40cc-84f0-8211959b6e20>'><urn:uuid:60bddeb5-7e01-40cc-84f0-8211959b6e20><\/a>","urn":"<urn:uuid:60bddeb5-7e01-40cc-84f0-8211959b6e20>","concordance":"I landets sydligste region kan alle offentlige myndigheter bli p\u00e5lagt \u00e5 motarbeide etablering av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> , dersom Frp f\u00e5r viljen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7114d1a1-8180-4120-a7b2-2a8e50dd9fe0>'><urn:uuid:7114d1a1-8180-4120-a7b2-2a8e50dd9fe0><\/a>","urn":"<urn:uuid:7114d1a1-8180-4120-a7b2-2a8e50dd9fe0>","concordance":"If\u00f8lge PolitiFact var det i 2019 ikke mulig \u00e5 si sikkert hvor mange <b>vindm\u00f8ller<\/b> som sto uten \u00e5 v\u00e6re operative... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:73c581f1-ec6a-4231-92bd-2a4e2e734a9a>'><urn:uuid:73c581f1-ec6a-4231-92bd-2a4e2e734a9a><\/a>","urn":"<urn:uuid:73c581f1-ec6a-4231-92bd-2a4e2e734a9a>","concordance":"... tok den krevende fighten med Kjell Inge R\u00f8kke i Norway Seafoods , men det ble en sl\u00e5sskamp mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> med... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0b30ee7e-a9d6-4fe5-b2da-28fedd33aecc>'><urn:uuid:0b30ee7e-a9d6-4fe5-b2da-28fedd33aecc><\/a>","urn":"<urn:uuid:0b30ee7e-a9d6-4fe5-b2da-28fedd33aecc>","concordance":"Det er lett \u00e5 lukke \u00f8ynene og se for seg et bybilde med en sky av sm\u00e5 surrende <b>vindm\u00f8ller<\/b> plassert... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:502a702b-7076-4714-af55-8e87bd7a9bc2>'><urn:uuid:502a702b-7076-4714-af55-8e87bd7a9bc2><\/a>","urn":"<urn:uuid:502a702b-7076-4714-af55-8e87bd7a9bc2>","concordance":"... N\u00e5 er <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 land bannlyst . Men n\u00e5r prisene stiger til himmels , snuses det plutselig p\u00e5 b\u00e5de vernede... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b06f898c-dd98-41e8-8fe1-ba5bf80366d0>'><urn:uuid:b06f898c-dd98-41e8-8fe1-ba5bf80366d0><\/a>","urn":"<urn:uuid:b06f898c-dd98-41e8-8fe1-ba5bf80366d0>","concordance":"\u2013 Jeg har veldig sympati for <b>vindm\u00f8lle-aksjonistene<\/b> p\u00e5 Harams\u00f8ya . Det er en sak jeg ikke bare kunne demonstrert for... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7d1ce684-82f2-48a3-ab97-1d8f27d90c28>'><urn:uuid:7d1ce684-82f2-48a3-ab97-1d8f27d90c28><\/a>","urn":"<urn:uuid:7d1ce684-82f2-48a3-ab97-1d8f27d90c28>","concordance":"... Hvilket b\u00f8r v\u00e6re et dilemma \u00e5 tenke over n\u00e5 som vi raserer natur av hensyn til <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f809a6c3-f6ac-4a18-b4e7-3f9d29b5403d>'><urn:uuid:f809a6c3-f6ac-4a18-b4e7-3f9d29b5403d><\/a>","urn":"<urn:uuid:f809a6c3-f6ac-4a18-b4e7-3f9d29b5403d>","concordance":"\u2013 Bygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> er omstridt blant annet fordi de s\u00e5 prangende . Hvordan framst\u00e5r grunnvarmeanleggene ?"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:47b6a53e-085e-4cf6-8ad2-c874734fc24e>'><urn:uuid:47b6a53e-085e-4cf6-8ad2-c874734fc24e><\/a>","urn":"<urn:uuid:47b6a53e-085e-4cf6-8ad2-c874734fc24e>","concordance":"Hysteriet rundt klimaendringene bidrar til at vi er i ferd med \u00e5 \u00f8delegge naturen v\u00e5r med <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9c7eecf1-8287-4997-b181-ac23177dde55>'><urn:uuid:9c7eecf1-8287-4997-b181-ac23177dde55><\/a>","urn":"<urn:uuid:9c7eecf1-8287-4997-b181-ac23177dde55>","concordance":"... N\u00e5 bruker han den samme kompetansen som sveiser til \u00e5 bygge <b>vindm\u00f8ller<\/b> som skal gi ren energi ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e004b8f9-24df-436c-95b5-64bb79d1ea89>'><urn:uuid:e004b8f9-24df-436c-95b5-64bb79d1ea89><\/a>","urn":"<urn:uuid:e004b8f9-24df-436c-95b5-64bb79d1ea89>","concordance":"... flere irriterte kjernevelgere , som er lei av vekstprofil , enten det er <b>vindm\u00f8ller<\/b> eller Nussir som framkaller engasjement ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:33a6001c-fa55-4d41-9c45-5f37d07d1e1e>'><urn:uuid:33a6001c-fa55-4d41-9c45-5f37d07d1e1e><\/a>","urn":"<urn:uuid:33a6001c-fa55-4d41-9c45-5f37d07d1e1e>","concordance":"... Stor satsing p\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs er forholdsvis nytt , og vi har lite kunnskap om effektene . Det er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:25399ec1-ffff-40bd-b552-5d7a9d4c429f>'><urn:uuid:25399ec1-ffff-40bd-b552-5d7a9d4c429f><\/a>","urn":"<urn:uuid:25399ec1-ffff-40bd-b552-5d7a9d4c429f>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c3c559c5-92e3-409c-8342-63fe2938ef0a>'><urn:uuid:c3c559c5-92e3-409c-8342-63fe2938ef0a><\/a>","urn":"<urn:uuid:c3c559c5-92e3-409c-8342-63fe2938ef0a>","concordance":"13 <b>vindm\u00f8ller<\/b> er n\u00e5 i gang med \u00e5 produsere 196 GWh \u00e5rlig , noe som skal dekke kraftbehovet til rundt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:48f36e5c-aeda-4beb-ab47-27c7c9e22da5>'><urn:uuid:48f36e5c-aeda-4beb-ab47-27c7c9e22da5><\/a>","urn":"<urn:uuid:48f36e5c-aeda-4beb-ab47-27c7c9e22da5>","concordance":"\u2013 Jeg kj\u00f8rte gjennom Danmark og s\u00e5 alle <b>vindm\u00f8llene<\/b> der . Jeg tenkte at det ser jo greit ut .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8529102b-f41b-4b0c-b061-2cd8af831ded>'><urn:uuid:8529102b-f41b-4b0c-b061-2cd8af831ded><\/a>","urn":"<urn:uuid:8529102b-f41b-4b0c-b061-2cd8af831ded>","concordance":"... Nullutslippsbygg vil levere umiddelbart og er mindre kontroversielt enn andre milj\u00f8tiltak som bompenger og <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ed9a9321-1c21-415f-a7de-777e54a98dbd>'><urn:uuid:ed9a9321-1c21-415f-a7de-777e54a98dbd><\/a>","urn":"<urn:uuid:ed9a9321-1c21-415f-a7de-777e54a98dbd>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b6559fd5-c442-45bb-a82b-189bd9306195>'><urn:uuid:b6559fd5-c442-45bb-a82b-189bd9306195><\/a>","urn":"<urn:uuid:b6559fd5-c442-45bb-a82b-189bd9306195>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5270d595-85cf-4126-b2e0-7e447826cbd2>'><urn:uuid:5270d595-85cf-4126-b2e0-7e447826cbd2><\/a>","urn":"<urn:uuid:5270d595-85cf-4126-b2e0-7e447826cbd2>","concordance":"Det er enda mer komplisert enn det h\u00f8res ut . Tore Bakka tatt doktorgraden p\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 dypt vann ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7dd92483-8663-448e-adc6-d24b4c1753ab>'><urn:uuid:7dd92483-8663-448e-adc6-d24b4c1753ab><\/a>","urn":"<urn:uuid:7dd92483-8663-448e-adc6-d24b4c1753ab>","concordance":"... Jeg synes , i likhet med Minervas Jan Arild Snoen , at <b>vindm\u00f8llene<\/b> er vakre . \u00ab De er symbolet p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5c635239-f4aa-4229-b780-a176d172003e>'><urn:uuid:5c635239-f4aa-4229-b780-a176d172003e><\/a>","urn":"<urn:uuid:5c635239-f4aa-4229-b780-a176d172003e>","concordance":"Ingen skal v\u00e6re i tvil om at slutten er n\u00e6r , om ikke <b>vindm\u00f8llene<\/b> kommer p\u00e5 plass ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1445b749-8ac4-4841-87d5-b7fb24b86b67>'><urn:uuid:1445b749-8ac4-4841-87d5-b7fb24b86b67><\/a>","urn":"<urn:uuid:1445b749-8ac4-4841-87d5-b7fb24b86b67>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:395d5519-1ecb-4fa1-8ff8-be18f3d877dd>'><urn:uuid:395d5519-1ecb-4fa1-8ff8-be18f3d877dd><\/a>","urn":"<urn:uuid:395d5519-1ecb-4fa1-8ff8-be18f3d877dd>","concordance":"Fredag \u00e5pnet regjeringen to omr\u00e5der i Nordsj\u00f8en for utvikling av flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> , og varslet samtidig at omr\u00e5der utenfor Helgeland... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8eab9436-ee14-40cb-b417-4c09b4afb6a2>'><urn:uuid:8eab9436-ee14-40cb-b417-4c09b4afb6a2><\/a>","urn":"<urn:uuid:8eab9436-ee14-40cb-b417-4c09b4afb6a2>","concordance":"Medisinen forskningssjefen foreskriver , er \u00e5 bruke flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> for \u00e5 forsyne oljeplattformene med nok og gr\u00f8nn kraft . I... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b5a97c54-58c6-41b7-bad7-2edaef6f0621>'><urn:uuid:b5a97c54-58c6-41b7-bad7-2edaef6f0621><\/a>","urn":"<urn:uuid:b5a97c54-58c6-41b7-bad7-2edaef6f0621>","concordance":"Mens regjeringen praktiserer en stykkevis og delt utvikling av havet , vil SV ha en stortingsmelding p\u00e5 havvindm\u00f8lle-planene tilsvarende <b>vindm\u00f8llemeldingen<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bac4bdef-4ab5-4cf3-921f-984921321adf>'><urn:uuid:bac4bdef-4ab5-4cf3-921f-984921321adf><\/a>","urn":"<urn:uuid:bac4bdef-4ab5-4cf3-921f-984921321adf>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:717cec34-df88-48a8-b072-a65b045082f6>'><urn:uuid:717cec34-df88-48a8-b072-a65b045082f6><\/a>","urn":"<urn:uuid:717cec34-df88-48a8-b072-a65b045082f6>","concordance":"\u2013 P\u00e5 den ene siden \u00f8delegger de norsk natur med <b>vindm\u00f8ller<\/b> . P\u00e5 tross av stor motstand fra folket .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b184b67b-26b1-4615-b9d1-df138f184236>'><urn:uuid:b184b67b-26b1-4615-b9d1-df138f184236><\/a>","urn":"<urn:uuid:b184b67b-26b1-4615-b9d1-df138f184236>","concordance":"... i enden f\u00f8r vi tar en sti over til Norge og <b>vindm\u00f8lle<\/b> nr 1 hvor lunsj nr 2 inntas ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:88930bb5-7628-439f-bd55-95e0588b2952>'><urn:uuid:88930bb5-7628-439f-bd55-95e0588b2952><\/a>","urn":"<urn:uuid:88930bb5-7628-439f-bd55-95e0588b2952>","concordance":"Hvorfor sier leder at det er slutten for reindrift dersom <b>vindm\u00f8llene<\/b> kommer til Reinfjellet , men sier ikke det samme... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4b2e91d4-a651-431f-b114-8aae06ed77cb>'><urn:uuid:4b2e91d4-a651-431f-b114-8aae06ed77cb><\/a>","urn":"<urn:uuid:4b2e91d4-a651-431f-b114-8aae06ed77cb>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:48c68904-e4a2-49dd-946e-b26850f34b11>'><urn:uuid:48c68904-e4a2-49dd-946e-b26850f34b11><\/a>","urn":"<urn:uuid:48c68904-e4a2-49dd-946e-b26850f34b11>","concordance":"... Selve naturinngrepet , veier og oppstillingsplasser for <b>vindm\u00f8llene<\/b> , skulle omfatte 851 dekar . Dette tilsvarer 110 fotballbaner av Ullevaal... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7a11b475-df05-4bbf-b411-51efba1ce019>'><urn:uuid:7a11b475-df05-4bbf-b411-51efba1ce019><\/a>","urn":"<urn:uuid:7a11b475-df05-4bbf-b411-51efba1ce019>","concordance":"... Han var ogs\u00e5 den f\u00f8rste som skaffet familien og nabolaget elektrisk str\u00f8m , ved \u00e5 importere ei <b>vindm\u00f8lle<\/b> fra USA... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:519d8145-04d7-4db7-8aba-8aa85fef644e>'><urn:uuid:519d8145-04d7-4db7-8aba-8aa85fef644e><\/a>","urn":"<urn:uuid:519d8145-04d7-4db7-8aba-8aa85fef644e>","concordance":"... Han var ogs\u00e5 den f\u00f8rste som skaffet familien og nabolaget elektrisk str\u00f8m , ved \u00e5 importere ei <b>vindm\u00f8lle<\/b> fra USA... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:85b1d728-24f0-4740-b6e7-cf82eeb8bdda>'><urn:uuid:85b1d728-24f0-4740-b6e7-cf82eeb8bdda><\/a>","urn":"<urn:uuid:85b1d728-24f0-4740-b6e7-cf82eeb8bdda>","concordance":"\u2013 <b>Vindm\u00f8ller<\/b> , solcellepaneler , elbiler , mobiltelefoner og nettbrett er laget av en lang rekke mineraler som vi i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4a07bc3e-6d9f-4381-b595-de8a7f19d441>'><urn:uuid:4a07bc3e-6d9f-4381-b595-de8a7f19d441><\/a>","urn":"<urn:uuid:4a07bc3e-6d9f-4381-b595-de8a7f19d441>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f6c66d5a-584d-4401-9eb0-ad555a30dd82>'><urn:uuid:f6c66d5a-584d-4401-9eb0-ad555a30dd82><\/a>","urn":"<urn:uuid:f6c66d5a-584d-4401-9eb0-ad555a30dd82>","concordance":"... B\u00e5de <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solcellepaneler best\u00e5r av komponenter som ikke kan gjenvinnes , som eksempelvis fiberglassblandingen som benyttes til <b>vindm\u00f8llebladene<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ae2a8aae-34de-4710-bdab-cc1d899b0de3>'><urn:uuid:ae2a8aae-34de-4710-bdab-cc1d899b0de3><\/a>","urn":"<urn:uuid:ae2a8aae-34de-4710-bdab-cc1d899b0de3>","concordance":"... Til sammenligning produserte norske <b>vindm\u00f8ller<\/b> 9 TWh elektrisitet i 2020."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:51661bbd-4608-4400-ba0b-e24fd16625ce>'><urn:uuid:51661bbd-4608-4400-ba0b-e24fd16625ce><\/a>","urn":"<urn:uuid:51661bbd-4608-4400-ba0b-e24fd16625ce>","concordance":"... er nemleg ikkje s\u00e5nn at alle er like mykje i mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> som dei som ytrar seg p\u00e5 Facebook ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:dc334cd7-9565-4183-af13-bec9d1254944>'><urn:uuid:dc334cd7-9565-4183-af13-bec9d1254944><\/a>","urn":"<urn:uuid:dc334cd7-9565-4183-af13-bec9d1254944>","concordance":"... Samme med <b>vindm\u00f8ller<\/b> som vandaliserer kulturlandskap og kj\u00f8rer over lokalsamfunn uten \u00e5 tenke p\u00e5 fremtidige konsekvenser . Det er de... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8b4d668e-19d6-465e-98ec-7904a4b37ff3>'><urn:uuid:8b4d668e-19d6-465e-98ec-7904a4b37ff3><\/a>","urn":"<urn:uuid:8b4d668e-19d6-465e-98ec-7904a4b37ff3>","concordance":"... For etter \u00e5tte \u00e5r med h\u00f8yrestyre hadde vi h\u00f8sten 2021 kun bygd ut to <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Norge ! Arealet vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d8e858ad-ac21-4173-a871-c7cdb97a76f2>'><urn:uuid:d8e858ad-ac21-4173-a871-c7cdb97a76f2><\/a>","urn":"<urn:uuid:d8e858ad-ac21-4173-a871-c7cdb97a76f2>","concordance":"Byggingen av <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Kj\u00f8lberget har rasert omr\u00e5det hvor Finnskogleden gikk . Utbygger , Austri Vind , har utbetalt 200.000... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:da73dfe5-bc40-41a5-bdf9-f2bd4c8cc384>'><urn:uuid:da73dfe5-bc40-41a5-bdf9-f2bd4c8cc384><\/a>","urn":"<urn:uuid:da73dfe5-bc40-41a5-bdf9-f2bd4c8cc384>","concordance":"... april sto det en gledens nyhet om at det tyske selskapet RWE hadde trukket seg ut av <b>vindm\u00f8lleprosjektet<\/b> p\u00e5 Songkj\u00f8len... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f464fb57-13df-4325-8bb0-895faba47882>'><urn:uuid:f464fb57-13df-4325-8bb0-895faba47882><\/a>","urn":"<urn:uuid:f464fb57-13df-4325-8bb0-895faba47882>","concordance":"... siste landet med rent vann i verden og hvor <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solpaneler og elektriske opptrekksbiler og selveste klimaf\u00f8lsomheten , denne... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:175cc89d-d03e-4f34-9566-355689c6378f>'><urn:uuid:175cc89d-d03e-4f34-9566-355689c6378f><\/a>","urn":"<urn:uuid:175cc89d-d03e-4f34-9566-355689c6378f>","concordance":"... april sto det en gledens nyhet om at det tyske selskapet RWE hadde trukket seg ut av <b>vindm\u00f8lleprosjektet<\/b> p\u00e5 Songkj\u00f8len... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8>'><urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8><\/a>","urn":"<urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8>","concordance":"En gjennomsnittlig norsk <b>vindm\u00f8lle<\/b> produserer i dag 2 megawatt \u2013 om den g\u00e5r rundt . Det tilsvarer str\u00f8mforbruket til 100... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:63badc39-b073-43fa-8744-fa90c4610622>'><urn:uuid:63badc39-b073-43fa-8744-fa90c4610622><\/a>","urn":"<urn:uuid:63badc39-b073-43fa-8744-fa90c4610622>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b1ffd89a-5070-47dc-8cf8-a7d57e18349e>'><urn:uuid:b1ffd89a-5070-47dc-8cf8-a7d57e18349e><\/a>","urn":"<urn:uuid:b1ffd89a-5070-47dc-8cf8-a7d57e18349e>","concordance":"Naturen skvises p\u00e5 alle fronter . <b>Vindm\u00f8ller<\/b> , nye gigantveier , hytter og boligfelt tar over . Naturen ses fortsatt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a2fb7bbd-3ccd-46f2-9caa-6f6af04ffd51>'><urn:uuid:a2fb7bbd-3ccd-46f2-9caa-6f6af04ffd51><\/a>","urn":"<urn:uuid:a2fb7bbd-3ccd-46f2-9caa-6f6af04ffd51>","concordance":"... I en virkelighet hvor klimaendringene \u00f8delegger naturen rundt oss , velger noen \u00e5 heller fokusere p\u00e5 at synet av <b>vindm\u00f8ller<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:efbd1c36-ab33-4ab7-a0d7-d81fbaefefd5>'><urn:uuid:efbd1c36-ab33-4ab7-a0d7-d81fbaefefd5><\/a>","urn":"<urn:uuid:efbd1c36-ab33-4ab7-a0d7-d81fbaefefd5>","concordance":"I E24 leverer sjefsredakt\u00f8r Gard Michalsen i E24 et forsvar for vindkraft og utbygging av flere <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> . . Han... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e9d3e7b9-138e-4315-9dbb-31cee52c081f>'><urn:uuid:e9d3e7b9-138e-4315-9dbb-31cee52c081f><\/a>","urn":"<urn:uuid:e9d3e7b9-138e-4315-9dbb-31cee52c081f>","concordance":"Per i dag er det bygget ut tre st\u00f8rre <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> , ved Hav\u00f8ysund i Finnmark , p\u00e5 Sm\u00f8la og p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3b012581-acac-4546-8e51-43408475e19f>'><urn:uuid:3b012581-acac-4546-8e51-43408475e19f><\/a>","urn":"<urn:uuid:3b012581-acac-4546-8e51-43408475e19f>","concordance":"Hvis man godtar nedbygging av store naturarealer , bruk av enorme mengder mineraler og ressurser til \u00e5 bygge b\u00e5de <b>vindm\u00f8llene<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:864ff526-20eb-439c-9d7c-361d0af68c7b>'><urn:uuid:864ff526-20eb-439c-9d7c-361d0af68c7b><\/a>","urn":"<urn:uuid:864ff526-20eb-439c-9d7c-361d0af68c7b>","concordance":"<b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9ff20f7a-d537-4041-bd23-7bc750e766ef>'><urn:uuid:9ff20f7a-d537-4041-bd23-7bc750e766ef><\/a>","urn":"<urn:uuid:9ff20f7a-d537-4041-bd23-7bc750e766ef>","concordance":"... batterifabrikk i Mo i Rana , koblet med en massiv utbygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 fjellet mellom de to kommunene ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7b4f6e15-b4e1-40ea-a327-ef97c5aebc76>'><urn:uuid:7b4f6e15-b4e1-40ea-a327-ef97c5aebc76><\/a>","urn":"<urn:uuid:7b4f6e15-b4e1-40ea-a327-ef97c5aebc76>","concordance":"... tegninger av mobbing , omskj\u00e6ring , # metoo , <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> og klimadebatt , og selvsagt av fotballklubben TIL i opp-... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4b2fe97e-1d85-4bc3-9dbc-48fa01ab3cb9>'><urn:uuid:4b2fe97e-1d85-4bc3-9dbc-48fa01ab3cb9><\/a>","urn":"<urn:uuid:4b2fe97e-1d85-4bc3-9dbc-48fa01ab3cb9>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e91283b3-2ee7-468f-99ca-d1a61ac6f579>'><urn:uuid:e91283b3-2ee7-468f-99ca-d1a61ac6f579><\/a>","urn":"<urn:uuid:e91283b3-2ee7-468f-99ca-d1a61ac6f579>","concordance":"... ungene kan g\u00e5 p\u00e5 bussen uten fare for liv og helse , f\u00f8ler hun kjemper en kamp mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9bf43593-57f9-4070-a0a7-3be819f803fc>'><urn:uuid:9bf43593-57f9-4070-a0a7-3be819f803fc><\/a>","urn":"<urn:uuid:9bf43593-57f9-4070-a0a7-3be819f803fc>","concordance":"En annen viktig gr\u00f8nn energikilde er <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Det kommer lett i konflikt dersom de plasseres i viktige naturomr\u00e5der .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:43768a44-ca9b-4307-b200-75962475c73a>'><urn:uuid:43768a44-ca9b-4307-b200-75962475c73a><\/a>","urn":"<urn:uuid:43768a44-ca9b-4307-b200-75962475c73a>","concordance":"... \u2013 \u00c5penbare brudd p\u00e5 god forretningsskikk Jusprofessor Beate Sj\u00e5fjell sier Arctics aksjehandel i <b>vindm\u00f8lleselskapet<\/b> Emergy b\u00f8r unders\u00f8kes . Arctics styreleder... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:35a03f4f-943e-42f7-81de-035327c54eb8>'><urn:uuid:35a03f4f-943e-42f7-81de-035327c54eb8><\/a>","urn":"<urn:uuid:35a03f4f-943e-42f7-81de-035327c54eb8>","concordance":"Debatten rundt <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs er ikke like betent som <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 land , men utbygging p\u00e5 havet kan f\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d2387189-215e-4140-8aec-31cde8f31c98>'><urn:uuid:d2387189-215e-4140-8aec-31cde8f31c98><\/a>","urn":"<urn:uuid:d2387189-215e-4140-8aec-31cde8f31c98>","concordance":"... \u2013 Av jernet vi produserer , s\u00e5 g\u00e5r opp mot 50 prosent til produksjon av <b>vindm\u00f8ller<\/b> , sier Jens Christian... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b83350a4-47c9-4b64-9557-89143ada1098>'><urn:uuid:b83350a4-47c9-4b64-9557-89143ada1098><\/a>","urn":"<urn:uuid:b83350a4-47c9-4b64-9557-89143ada1098>","concordance":"For eksempel kan de simulere hvordan luft str\u00f8mmer rundt rotasjonsbladene til en <b>vindm\u00f8lle<\/b> . Eller hvordan vann str\u00f8mmer rundt en... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956>'><urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956><\/a>","urn":"<urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956>","concordance":"I en pressemelding utsendt i forkant av transporten , med overskriften \" Politiets rolle under transport og installering av <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:629a5a23-a07e-4add-b7df-4f7d1db44840>'><urn:uuid:629a5a23-a07e-4add-b7df-4f7d1db44840><\/a>","urn":"<urn:uuid:629a5a23-a07e-4add-b7df-4f7d1db44840>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b777c25d-7049-4c2b-b1e7-97ddc9d715c0>'><urn:uuid:b777c25d-7049-4c2b-b1e7-97ddc9d715c0><\/a>","urn":"<urn:uuid:b777c25d-7049-4c2b-b1e7-97ddc9d715c0>","concordance":"... der ho under eit bes\u00f8k p\u00e5 Harams\u00f8ya sa at <b>vindm\u00f8ller<\/b> er noko \u00ab svineri \u00bb som \u00ab fors\u00f8plar \u00bb norsk natur , og at... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9270ed28-e570-47a7-996e-d28f58c5f39d>'><urn:uuid:9270ed28-e570-47a7-996e-d28f58c5f39d><\/a>","urn":"<urn:uuid:9270ed28-e570-47a7-996e-d28f58c5f39d>","concordance":"I 2017 satte Danmark en gr\u00f8nn verdensrekord , da 43,4 prosent av str\u00f8mmen ble produsert av <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3afacf01-6552-46f8-8d40-46a054d95229>'><urn:uuid:3afacf01-6552-46f8-8d40-46a054d95229><\/a>","urn":"<urn:uuid:3afacf01-6552-46f8-8d40-46a054d95229>","concordance":"... International kapital investerer i store <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> i det globale syd , s\u00e5som i oprindelige folks territorier i Mexico . indf\u00f8dteman... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1887e47a-c10d-430f-a946-713591f2fdee>'><urn:uuid:1887e47a-c10d-430f-a946-713591f2fdee><\/a>","urn":"<urn:uuid:1887e47a-c10d-430f-a946-713591f2fdee>","concordance":"... Mange hevder <b>vindm\u00f8ller<\/b> er gr\u00f8nn og fornybar energi og at dette er noe vi trenger i fremtiden . Jeg vil... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9594c558-72cd-4a60-80d9-41767353a6aa>'><urn:uuid:9594c558-72cd-4a60-80d9-41767353a6aa><\/a>","urn":"<urn:uuid:9594c558-72cd-4a60-80d9-41767353a6aa>","concordance":"... april sto det en gledens nyhet om at det tyske selskapet RWE hadde trukket seg ut av <b>vindm\u00f8lleprosjektet<\/b> p\u00e5 Songkj\u00f8len... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af>'><urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af><\/a>","urn":"<urn:uuid:d1696925-f2c8-47b9-8621-5373771f38af>","concordance":"... Det b\u00f8r storting og regjering forholde seg til ! Norges befolkning trenger pr dato ikke <b>vindm\u00f8ller<\/b> verken p\u00e5 hav eller... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6361328f-ecb4-4a44-8fd8-79df901d2150>'><urn:uuid:6361328f-ecb4-4a44-8fd8-79df901d2150><\/a>","urn":"<urn:uuid:6361328f-ecb4-4a44-8fd8-79df901d2150>","concordance":"... etableringen av R\u00e1kkocearru vindpark i Berlev\u00e5g , med 15 turbiner , kan tyde p\u00e5 at reinen ikke liker <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57>'><urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57><\/a>","urn":"<urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57>","concordance":"Han mener at Volutos <b>vindm\u00f8ller<\/b> er designet for \u00e5 gi god str\u00f8mproduksjon selv ved moderat vind \u2013 \u00ab lett til laber... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a2802aec-f720-4e82-8957-678eb8a647a0>'><urn:uuid:a2802aec-f720-4e82-8957-678eb8a647a0><\/a>","urn":"<urn:uuid:a2802aec-f720-4e82-8957-678eb8a647a0>","concordance":"... Det estimeres 50.000 nye arbeidsplasser i Nordsj\u00f8en de neste 25 \u00e5rene og 25.000 <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Den jobben vi gj\u00f8r der... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97>'><urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97><\/a>","urn":"<urn:uuid:3fc272b5-953b-457a-b68e-054376c83c97>","concordance":"... S\u00f8rg for at <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Storheia rives ned og at naturen settes tilbake s\u00e5 n\u00e6rt som mulig til sin opprinnelige... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f61de261-05c9-486a-9a1e-c2f8649fc566>'><urn:uuid:f61de261-05c9-486a-9a1e-c2f8649fc566><\/a>","urn":"<urn:uuid:f61de261-05c9-486a-9a1e-c2f8649fc566>","concordance":"\u00ab Er det greit \u00e5 ta ur\u00f8rt natur i din hjemkommune for \u00e5 bygge ut vindkraft med vindturbiner eller <b>vindm\u00f8ller<\/b> ? \u00bb"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede>'><urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede><\/a>","urn":"<urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede>","concordance":"... hvis man if\u00f8lge den nye studien bygger 11 millioner <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 et omr\u00e5de p\u00e5 5 millioner kvadratkilometer , vil de... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:db4fd1c7-d97d-4d64-94a9-5527ae7be4c6>'><urn:uuid:db4fd1c7-d97d-4d64-94a9-5527ae7be4c6><\/a>","urn":"<urn:uuid:db4fd1c7-d97d-4d64-94a9-5527ae7be4c6>","concordance":"... av arbeidsplasser i Rana , bare de f\u00e5r bygge <b>vindm\u00f8llepark<\/b> p\u00e5 Sjonfjellet , forsvarer seg iherdig mot kritikk fra Naturvernforbundet... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6e249d0a-e3d2-4bce-a6d5-17d02d5ac759>'><urn:uuid:6e249d0a-e3d2-4bce-a6d5-17d02d5ac759><\/a>","urn":"<urn:uuid:6e249d0a-e3d2-4bce-a6d5-17d02d5ac759>","concordance":"I Norge forskes det b\u00e5de p\u00e5 havbasert vindkraft , det vil si <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs , p\u00e5 utnyttelse av energien... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:871c2d42-7762-407b-b87b-1894ce56a029>'><urn:uuid:871c2d42-7762-407b-b87b-1894ce56a029><\/a>","urn":"<urn:uuid:871c2d42-7762-407b-b87b-1894ce56a029>","concordance":"Naturen skvises p\u00e5 alle fronter . <b>Vindm\u00f8ller<\/b> , nye gigantveier , hytter og boligfelt tar over . Naturen ses fortsatt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5>'><urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5><\/a>","urn":"<urn:uuid:aaa869ec-20cc-4d20-8b46-1f6933da03d5>","concordance":"Bore mener at vi vil vende oss til <b>vindm\u00f8ller<\/b> , bare vi lar tiden g\u00e5r . Det er bare n\u00e5r... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:049aa741-6acd-4fcb-8e8d-9cfd928225ec>'><urn:uuid:049aa741-6acd-4fcb-8e8d-9cfd928225ec><\/a>","urn":"<urn:uuid:049aa741-6acd-4fcb-8e8d-9cfd928225ec>","concordance":"Pr\u00f8vetakingen av drikkevannet rundt <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Kval\u00f8ya kommer til \u00e5 forekomme hyppigere i tiden fremover ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a1c1785f-1368-4f4e-8d9d-18471c8babeb>'><urn:uuid:a1c1785f-1368-4f4e-8d9d-18471c8babeb><\/a>","urn":"<urn:uuid:a1c1785f-1368-4f4e-8d9d-18471c8babeb>","concordance":"Han er for tiden i gang med \u00e5 planlegge en <b>vindm\u00f8lle<\/b> ogs\u00e5 , men den f\u00e5r han ikke st\u00f8tte til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e191c32c-5205-479d-bbcb-0f9ce2fa57e3>'><urn:uuid:e191c32c-5205-479d-bbcb-0f9ce2fa57e3><\/a>","urn":"<urn:uuid:e191c32c-5205-479d-bbcb-0f9ce2fa57e3>","concordance":"... Du m\u00e5 gjerne kritisere det jeg sier , men bruk meg ikke som <b>vindm\u00f8lle<\/b> for irettesettelse av noen som har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:cb28f10d-7a3b-47b0-9647-269e8ced4ee7>'><urn:uuid:cb28f10d-7a3b-47b0-9647-269e8ced4ee7><\/a>","urn":"<urn:uuid:cb28f10d-7a3b-47b0-9647-269e8ced4ee7>","concordance":"Han mener at Volutos <b>vindm\u00f8ller<\/b> er designet for \u00e5 gi god str\u00f8mproduksjon selv ved moderat vind \u2013 \u00ab lett til laber... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3cc51e42-8295-48f8-b2fb-2f70a03a66d6>'><urn:uuid:3cc51e42-8295-48f8-b2fb-2f70a03a66d6><\/a>","urn":"<urn:uuid:3cc51e42-8295-48f8-b2fb-2f70a03a66d6>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:aac59456-1a6f-4fbf-b56a-1329c9a40018>'><urn:uuid:aac59456-1a6f-4fbf-b56a-1329c9a40018><\/a>","urn":"<urn:uuid:aac59456-1a6f-4fbf-b56a-1329c9a40018>","concordance":"N\u00e5r man diskuterer energi i Norge s\u00e5 handler det ofte om oljen , <b>vindm\u00f8llene<\/b> og vannkraften , men vi har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8bb52eaf-af06-4a54-a789-b33dc71e65a8>'><urn:uuid:8bb52eaf-af06-4a54-a789-b33dc71e65a8><\/a>","urn":"<urn:uuid:8bb52eaf-af06-4a54-a789-b33dc71e65a8>","concordance":"\u2013 Reindriftssamene hadde ikke anlagt sak med p\u00e5stand om at <b>vindm\u00f8llene<\/b> skulle tas ned , og da falt dette utenfor... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3ece14e1-76c0-47bd-8c92-72955c1bd5af>'><urn:uuid:3ece14e1-76c0-47bd-8c92-72955c1bd5af><\/a>","urn":"<urn:uuid:3ece14e1-76c0-47bd-8c92-72955c1bd5af>","concordance":"Det at Stortinget n\u00e5 signaliserer at det vil ha <b>vindm\u00f8ller<\/b> i allerede utbyggede omr\u00e5der , langs veier og i industriomr\u00e5der... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:60450fdb-3a5c-4a07-a672-cf654e8b70d2>'><urn:uuid:60450fdb-3a5c-4a07-a672-cf654e8b70d2><\/a>","urn":"<urn:uuid:60450fdb-3a5c-4a07-a672-cf654e8b70d2>","concordance":"\u2013 Vi h\u00e5per \u00e5 oppn\u00e5 samme suksess i Danmark som vi har hatt med <b>vindm\u00f8ller<\/b> , forteller Helge Holm-Larsen ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6231744a-421c-4798-91c1-c637399f24f0>'><urn:uuid:6231744a-421c-4798-91c1-c637399f24f0><\/a>","urn":"<urn:uuid:6231744a-421c-4798-91c1-c637399f24f0>","concordance":"... den som talte vindkraftindustrien midt i mot p\u00e5 ei tid da flere \u00ab naturvernere \u00bb fortsatt bar en \u00ab <b>Vindm\u00f8lle-n\u00e5l<\/b> \u00bb p\u00e5 jakkeslaget ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6ac5b777-0203-4442-8739-1e58ac32193d>'><urn:uuid:6ac5b777-0203-4442-8739-1e58ac32193d><\/a>","urn":"<urn:uuid:6ac5b777-0203-4442-8739-1e58ac32193d>","concordance":"... \u00e5 \u00f8delegge Norges mest kjente landemerke , skriver talsperson Wenche Hovlid Sortvik p\u00e5 Facebook-siden \u00ab Nei til <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Stad \u00bb ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bdab6acc-cd2d-4afc-a60c-3fc22818c3e5>'><urn:uuid:bdab6acc-cd2d-4afc-a60c-3fc22818c3e5><\/a>","urn":"<urn:uuid:bdab6acc-cd2d-4afc-a60c-3fc22818c3e5>","concordance":"... Kjerstad fr\u00e5 Haram , for hennar sterke engasjement for lokalsamfunnet sitt i striden om utbygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 Harams\u00f8ya ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fe1ec5d8-8c0b-4a87-b1ae-3ec1d416284a>'><urn:uuid:fe1ec5d8-8c0b-4a87-b1ae-3ec1d416284a><\/a>","urn":"<urn:uuid:fe1ec5d8-8c0b-4a87-b1ae-3ec1d416284a>","concordance":"St\u00f8rste aksjon\u00e6r i Emergy er Arctic Securities , som har v\u00e6rt <b>vindm\u00f8lleselskapets<\/b> finansielle r\u00e5dgiver i alle \u00e5r . Arctic eier... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fdf1234b-1909-426e-834b-24fad9f7260d>'><urn:uuid:fdf1234b-1909-426e-834b-24fad9f7260d><\/a>","urn":"<urn:uuid:fdf1234b-1909-426e-834b-24fad9f7260d>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:80f81a8b-46bf-4037-be51-4700fc768cf5>'><urn:uuid:80f81a8b-46bf-4037-be51-4700fc768cf5><\/a>","urn":"<urn:uuid:80f81a8b-46bf-4037-be51-4700fc768cf5>","concordance":"New Havyard Ship Technology i Leirvik overleverte fredag nok eit <b>vindm\u00f8lleskip<\/b> til danske ESVAGT , og Havyard stadfestar med det... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6>'><urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6><\/a>","urn":"<urn:uuid:22fc2e66-20a3-4b33-96ac-e2ec7c3544c6>","concordance":"... helt store effektene for lokale bedrifter eller kommuner . <b>Vindm\u00f8llene<\/b> er relativt enkle konstruksjoner , og en ren anleggsvei tar... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bd3ef3d7-a4c7-450d-8e7c-e8b581e8648e>'><urn:uuid:bd3ef3d7-a4c7-450d-8e7c-e8b581e8648e><\/a>","urn":"<urn:uuid:bd3ef3d7-a4c7-450d-8e7c-e8b581e8648e>","concordance":"... de snauhogde fjellsidene ga god plass for tusenvis av <b>vindm\u00f8ller<\/b> med knappe handsbredders mellomrom . Disse produserte str\u00f8m som nordmenn... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6e04ebc3-8331-4702-a3da-3f2af933af21>'><urn:uuid:6e04ebc3-8331-4702-a3da-3f2af933af21><\/a>","urn":"<urn:uuid:6e04ebc3-8331-4702-a3da-3f2af933af21>","concordance":"... n\u00e5r det bygges veier , boligbygging , kraftkabler eller <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Utbyggerne Kapital har snakket med , er delt i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:eed88d73-3ae7-4efa-9a64-1d66280ea119>'><urn:uuid:eed88d73-3ae7-4efa-9a64-1d66280ea119><\/a>","urn":"<urn:uuid:eed88d73-3ae7-4efa-9a64-1d66280ea119>","concordance":"En liten b\u00e5t er enkel \u00e5 man\u00f8vrere mellom <b>vindm\u00f8llene<\/b> , og teknikerne kommer seg raskt til og fra turbiner som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e130a870-f38a-46a4-a3a1-e65100282ad5>'><urn:uuid:e130a870-f38a-46a4-a3a1-e65100282ad5><\/a>","urn":"<urn:uuid:e130a870-f38a-46a4-a3a1-e65100282ad5>","concordance":"Mineralene benyttes i dag i blant annet i <b>vindm\u00f8ller<\/b> , elbiler , batterier og i legeringer med aluminium . Oljedirektoratet... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:661789e8-1bce-45a2-aadd-be8fbe89d807>'><urn:uuid:661789e8-1bce-45a2-aadd-be8fbe89d807><\/a>","urn":"<urn:uuid:661789e8-1bce-45a2-aadd-be8fbe89d807>","concordance":"... Dei aller st\u00f8rste orda var natur , fjell , sj\u00f8 , landbruk og <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2a6d670c-5fe0-41f1-bc08-76e5734f6887>'><urn:uuid:2a6d670c-5fe0-41f1-bc08-76e5734f6887><\/a>","urn":"<urn:uuid:2a6d670c-5fe0-41f1-bc08-76e5734f6887>","concordance":"Lettere vil det kanskje v\u00e6re \u00e5 f\u00e5 aksept for <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs . Kjell Inge R\u00f8kke og hans Aker-konsern har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:aed40061-b878-4117-89c5-a3bb5bd59580>'><urn:uuid:aed40061-b878-4117-89c5-a3bb5bd59580><\/a>","urn":"<urn:uuid:aed40061-b878-4117-89c5-a3bb5bd59580>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0ff78223-63cd-4de5-abfe-065202e206ba>'><urn:uuid:0ff78223-63cd-4de5-abfe-065202e206ba><\/a>","urn":"<urn:uuid:0ff78223-63cd-4de5-abfe-065202e206ba>","concordance":"I artikkelen har Bloomberg intervjuet flere kilder , og unders\u00f8kt hva som skjer med rotorbladene til <b>vindm\u00f8ller<\/b> n\u00e5r de ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57>'><urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57><\/a>","urn":"<urn:uuid:b48beced-575d-4ebf-b1d1-458394eaef57>","concordance":"... mobilisert \u2013 som etter hvert vil gj\u00f8re selskapet i stand til \u00e5rlig \u00e5 levere 500 <b>vindm\u00f8ller<\/b> , sier S\u00f8rb\u00f8 ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:23051fc7-4a5c-4f5d-908b-143267f9945d>'><urn:uuid:23051fc7-4a5c-4f5d-908b-143267f9945d><\/a>","urn":"<urn:uuid:23051fc7-4a5c-4f5d-908b-143267f9945d>","concordance":"... Men hva er best ? <b>Vindm\u00f8ller<\/b> som er festet p\u00e5 havbunnen ? Eller <b>vindm\u00f8ller<\/b> som flyter p\u00e5 havet ?"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:94a43320-f6b8-4b6e-bfba-24e79e6313b0>'><urn:uuid:94a43320-f6b8-4b6e-bfba-24e79e6313b0><\/a>","urn":"<urn:uuid:94a43320-f6b8-4b6e-bfba-24e79e6313b0>","concordance":"Vassbotn trakk fram historien om <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> p\u00e5 land der det f\u00f8rst var en voldsom entusiasme i lokalmilj\u00f8ene for vindkraft .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ba95e1d8-a845-45bd-8f59-efb214b12f46>'><urn:uuid:ba95e1d8-a845-45bd-8f59-efb214b12f46><\/a>","urn":"<urn:uuid:ba95e1d8-a845-45bd-8f59-efb214b12f46>","concordance":"Skal inspisere <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:26f0f929-b98b-447f-a9c4-9ec2e807b0d9>'><urn:uuid:26f0f929-b98b-447f-a9c4-9ec2e807b0d9><\/a>","urn":"<urn:uuid:26f0f929-b98b-447f-a9c4-9ec2e807b0d9>","concordance":"Det er her det er planar om \u00e5 sette opp <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Akkurat det plagar den gamle jegeren og friluftsmannen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:109178a3-c687-48ee-bf42-b9b70a68d815>'><urn:uuid:109178a3-c687-48ee-bf42-b9b70a68d815><\/a>","urn":"<urn:uuid:109178a3-c687-48ee-bf42-b9b70a68d815>","concordance":"- Et kjernekraftverk med et areal p\u00e5 300 ganger 400 meter produserer like mye energi som 1600 <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Kravene... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699>'><urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699><\/a>","urn":"<urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699>","concordance":"\u2013 Det er skammelig at Norge ikke satser p\u00e5 flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs , mener Professor Lars S\u00e6tran p\u00e5 NTNU... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:806746a6-984e-4c4b-9a90-1bc2f80274cb>'><urn:uuid:806746a6-984e-4c4b-9a90-1bc2f80274cb><\/a>","urn":"<urn:uuid:806746a6-984e-4c4b-9a90-1bc2f80274cb>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8cfed787-7ee0-4a62-9f44-ecfba2d1ad80>'><urn:uuid:8cfed787-7ee0-4a62-9f44-ecfba2d1ad80><\/a>","urn":"<urn:uuid:8cfed787-7ee0-4a62-9f44-ecfba2d1ad80>","concordance":"... Kommunen har gjerne bygd nye hyttefelt og boligfelt , noe som gj\u00f8r at <b>vindm\u00f8llene<\/b> kommer mye n\u00e6rmere bebyggelsen enn det... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:abe784f0-cb1d-46ab-8887-17c69463f85a>'><urn:uuid:abe784f0-cb1d-46ab-8887-17c69463f85a><\/a>","urn":"<urn:uuid:abe784f0-cb1d-46ab-8887-17c69463f85a>","concordance":"... Forel\u00f8pig sies det ikke noe om hvorvidt avtalen om str\u00f8mleveranse gj\u00f8r den skisserte <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> [ \u2026 ]"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e7771178-f8ff-40fa-9bf1-6cae4bf71236>'><urn:uuid:e7771178-f8ff-40fa-9bf1-6cae4bf71236><\/a>","urn":"<urn:uuid:e7771178-f8ff-40fa-9bf1-6cae4bf71236>","concordance":"... N\u00e5 g\u00e5r vi i AUF , inn for en legitimt ansvarlig klimapolitikk som inkluderer alt fra <b>vindm\u00f8ller<\/b> i havet ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:58896991-d52f-49b5-8b35-788fc127f837>'><urn:uuid:58896991-d52f-49b5-8b35-788fc127f837><\/a>","urn":"<urn:uuid:58896991-d52f-49b5-8b35-788fc127f837>","concordance":"... En <b>vindm\u00f8llepark<\/b> kan ikke produsere jevnt hele tiden , og R\u00f8dt anser det slik at industrien ikke kan stoppe opp... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3ed7fd00-4f86-4431-a790-c5d131b4886f>'><urn:uuid:3ed7fd00-4f86-4431-a790-c5d131b4886f><\/a>","urn":"<urn:uuid:3ed7fd00-4f86-4431-a790-c5d131b4886f>","concordance":"Lofotkraft har ogs\u00e5 planer om \u00e5 sette opp <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Gims\u00f8y i Lofoten . Selskapet har s\u00f8kt om konsesjon ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:eaddec8d-9017-4403-86ba-15dcad69082d>'><urn:uuid:eaddec8d-9017-4403-86ba-15dcad69082d><\/a>","urn":"<urn:uuid:eaddec8d-9017-4403-86ba-15dcad69082d>","concordance":"... Resultatene viser at reinen bruker omr\u00e5det innenfor en ti kilometers radius av <b>vindm\u00f8llene<\/b> betydelig mindre enn f\u00f8r . I kalveperioden... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:58df5e62-5855-4af1-aee1-23296f39f114>'><urn:uuid:58df5e62-5855-4af1-aee1-23296f39f114><\/a>","urn":"<urn:uuid:58df5e62-5855-4af1-aee1-23296f39f114>","concordance":"\u2013 Det \u00e5 f\u00e5 oppf\u00f8rt en <b>vindm\u00f8lle<\/b> er prim\u00e6rt for \u00e5 ha nok str\u00f8m tilsvarende dagens standard , som da... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:979ac8d5-bbfd-4ef4-b1b3-09ef48111c7e>'><urn:uuid:979ac8d5-bbfd-4ef4-b1b3-09ef48111c7e><\/a>","urn":"<urn:uuid:979ac8d5-bbfd-4ef4-b1b3-09ef48111c7e>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956>'><urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956><\/a>","urn":"<urn:uuid:fd808f8c-c866-4f62-9677-d59c414b4956>","concordance":"\" F\u00f8r sommerens transport og installasjon av <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Nessadalen p\u00e5 Fr\u00f8ya starter , \u00f8nsker vi \u00e5 klargj\u00f8re politiets rolle og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:35e2d225-258a-4859-9c08-650c996a7002>'><urn:uuid:35e2d225-258a-4859-9c08-650c996a7002><\/a>","urn":"<urn:uuid:35e2d225-258a-4859-9c08-650c996a7002>","concordance":"... \u00e5 satse p\u00e5 gr\u00f8nn industri , slik som flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> , karbonfangst og - lagring , samt batteriproduksjon og gr\u00f8nn... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:70c9aa2d-d6d3-4edd-baa3-ad6431c62687>'><urn:uuid:70c9aa2d-d6d3-4edd-baa3-ad6431c62687><\/a>","urn":"<urn:uuid:70c9aa2d-d6d3-4edd-baa3-ad6431c62687>","concordance":"... Demokrati-underskot vert nemnt , men var no alle avgjerslene i Haram perfekte ? I nyare tid kan nemnast <b>vindm\u00f8ller<\/b> ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fa48190e-07ee-4ffa-88fa-994f396050c4>'><urn:uuid:fa48190e-07ee-4ffa-88fa-994f396050c4><\/a>","urn":"<urn:uuid:fa48190e-07ee-4ffa-88fa-994f396050c4>","concordance":"... Jeg s\u00e5 \u00e5ssider str\u00f8dd med \u00e5krer , og en liten rekke <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 nesten hver topp . De snurret stille... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6d61c642-d4cd-40f3-b378-351ec73d25bb>'><urn:uuid:6d61c642-d4cd-40f3-b378-351ec73d25bb><\/a>","urn":"<urn:uuid:6d61c642-d4cd-40f3-b378-351ec73d25bb>","concordance":"Voluto : En vakker <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:45147c89-22cf-4b0c-9b98-9c9bcf433a4f>'><urn:uuid:45147c89-22cf-4b0c-9b98-9c9bcf433a4f><\/a>","urn":"<urn:uuid:45147c89-22cf-4b0c-9b98-9c9bcf433a4f>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24>'><urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24><\/a>","urn":"<urn:uuid:5401d8a7-ef2a-443c-ad4e-2ef7bd8e3a24>","concordance":"Vi er allerede forbi stadiet hvor det g\u00e5r med 100 tonn st\u00e5l og glassfiber for \u00e5 bygge en enkelt <b>vindm\u00f8lle<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f955efd2-e7c8-49c5-a85e-fb9b76613cf9>'><urn:uuid:f955efd2-e7c8-49c5-a85e-fb9b76613cf9><\/a>","urn":"<urn:uuid:f955efd2-e7c8-49c5-a85e-fb9b76613cf9>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:559110d3-1018-4152-9c1a-bd4bb5897aef>'><urn:uuid:559110d3-1018-4152-9c1a-bd4bb5897aef><\/a>","urn":"<urn:uuid:559110d3-1018-4152-9c1a-bd4bb5897aef>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0c21e9fd-37de-4dc1-a6db-e307bb777c65>'><urn:uuid:0c21e9fd-37de-4dc1-a6db-e307bb777c65><\/a>","urn":"<urn:uuid:0c21e9fd-37de-4dc1-a6db-e307bb777c65>","concordance":"... at de multinasjonale selskapene skal \u00f8delegge norsk natur med <b>vindm\u00f8ller<\/b> , og s\u00e5ledes sluse enda mer penger ut av Norge... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:51604c6a-c473-4248-a9ae-0ba3ff51cd71>'><urn:uuid:51604c6a-c473-4248-a9ae-0ba3ff51cd71><\/a>","urn":"<urn:uuid:51604c6a-c473-4248-a9ae-0ba3ff51cd71>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:13bf5ae2-8c37-4e9b-80f6-69e7793d6605>'><urn:uuid:13bf5ae2-8c37-4e9b-80f6-69e7793d6605><\/a>","urn":"<urn:uuid:13bf5ae2-8c37-4e9b-80f6-69e7793d6605>","concordance":"Forskerne har bedt de som bor under to kilometer fra <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> p\u00e5 Lista i Vest-Agder ta stilling til generelle p\u00e5stander... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858>'><urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858><\/a>","urn":"<urn:uuid:c1689569-3a74-4f44-b87e-72f7040fa858>","concordance":"- Vi legger vekt p\u00e5 at <b>vindm\u00f8llene<\/b> i st\u00f8rst mulig grad skal v\u00e6re basert p\u00e5 norske underleverand\u00f8rer og s\u00e5ledes skape... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2060f574-73f0-451a-bba9-c3f3a57b9117>'><urn:uuid:2060f574-73f0-451a-bba9-c3f3a57b9117><\/a>","urn":"<urn:uuid:2060f574-73f0-451a-bba9-c3f3a57b9117>","concordance":"... I innlegget refereres det til <b>Vindm\u00f8llebakken<\/b> bofellesskap i Stavanger , som vi har tegnet , og hvor vi bor .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c8adf2de-9a12-43d1-84e3-8ddff14f4398>'><urn:uuid:c8adf2de-9a12-43d1-84e3-8ddff14f4398><\/a>","urn":"<urn:uuid:c8adf2de-9a12-43d1-84e3-8ddff14f4398>","concordance":"... for \u00e5 erstatte alle verdens n\u00e5v\u00e6rende fossile kraftverksinstallasjoner og <b>vindm\u00f8ller<\/b> , som n\u00e5r den tid kommer vil v\u00e6re teknologisk foreldet... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b3494e8f-851e-4e74-acf7-9f868c9dd852>'><urn:uuid:b3494e8f-851e-4e74-acf7-9f868c9dd852><\/a>","urn":"<urn:uuid:b3494e8f-851e-4e74-acf7-9f868c9dd852>","concordance":"Skule og <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1264b852-3544-4a44-b8ec-d7de323b0363>'><urn:uuid:1264b852-3544-4a44-b8ec-d7de323b0363><\/a>","urn":"<urn:uuid:1264b852-3544-4a44-b8ec-d7de323b0363>","concordance":"... Norge ved Statoil er n\u00e5 i internasjonal front i utvikling og produksjon av offshore flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> - fundert i forskningsbasert... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e>'><urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e><\/a>","urn":"<urn:uuid:0b789b55-7a8b-4932-862e-08a9c4d1fb3e>","concordance":"Derfor et stort NEI til etablering av havvindm\u00f8lleparker , og ogs\u00e5 til etablering av <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 land ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d346fa73-61c0-48d6-91b5-01a690048116>'><urn:uuid:d346fa73-61c0-48d6-91b5-01a690048116><\/a>","urn":"<urn:uuid:d346fa73-61c0-48d6-91b5-01a690048116>","concordance":"... for meg irrelevant , hvis kommunen ikke vil ha <b>vindm\u00f8llene<\/b> eller de ikke klarer \u00e5 oppfylle de strenge kravene jeg... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:dc157611-0210-4d37-801c-8ff9827e37e0>'><urn:uuid:dc157611-0210-4d37-801c-8ff9827e37e0><\/a>","urn":"<urn:uuid:dc157611-0210-4d37-801c-8ff9827e37e0>","concordance":"... kommer tett innp\u00e5 , for de er bare noen f\u00e5 meter h\u00f8ye og kan ikke sammenlignes med h\u00f8ye <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fa9704dc-1678-41a6-bc56-2c323f440e1d>'><urn:uuid:fa9704dc-1678-41a6-bc56-2c323f440e1d><\/a>","urn":"<urn:uuid:fa9704dc-1678-41a6-bc56-2c323f440e1d>","concordance":"Utbygginga av <b>vindm\u00f8ller<\/b> kan skade korallar og fisk som lever p\u00e5 havbotnen . Sprenging under utbygging og st\u00f8y fr\u00e5 <b>vindm\u00f8llene<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699>'><urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699><\/a>","urn":"<urn:uuid:14197e47-bbea-42b5-ade9-8a5dc5514699>","concordance":"... Det er skammelig at vi i Norge ikke satser mer p\u00e5 \u00e5 bygge flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs !"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ed7beb63-c91f-4951-b540-f8838fa29ca3>'><urn:uuid:ed7beb63-c91f-4951-b540-f8838fa29ca3><\/a>","urn":"<urn:uuid:ed7beb63-c91f-4951-b540-f8838fa29ca3>","concordance":"... P\u00e5 grunn av sm\u00f8reolje og \/ eller hydraulikkolje-lekkasje til grunnvannet ved Raudfjell <b>vindm\u00f8llepark<\/b> , kan beboere i Kattfjorden ikke drikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:00c4376f-fed6-47c2-a22d-945440f9bed8>'><urn:uuid:00c4376f-fed6-47c2-a22d-945440f9bed8><\/a>","urn":"<urn:uuid:00c4376f-fed6-47c2-a22d-945440f9bed8>","concordance":"... Og det er viktig , for uten flere <b>vindm\u00f8ller<\/b> kan ikke Norge n\u00e5 v\u00e5re egne klimam\u00e5l ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9d6000c6-68b1-4830-8c5b-351794f5fb4c>'><urn:uuid:9d6000c6-68b1-4830-8c5b-351794f5fb4c><\/a>","urn":"<urn:uuid:9d6000c6-68b1-4830-8c5b-351794f5fb4c>","concordance":"... av det planlagte vindkraftanlegget i kommunen ruste opp veien hvor <b>vindm\u00f8llene<\/b> skal fraktes . Illustrasjonsbilde : Heiko Junge \/ NTB"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2bfc1414-4421-465d-b5d3-5883ed6efe6f>'><urn:uuid:2bfc1414-4421-465d-b5d3-5883ed6efe6f><\/a>","urn":"<urn:uuid:2bfc1414-4421-465d-b5d3-5883ed6efe6f>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> enten til lands eller havs , er misforst\u00e5tt klima- og milj\u00f8politikk ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323>'><urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323><\/a>","urn":"<urn:uuid:3e549075-f157-404b-9429-c4c9ac132323>","concordance":"Om <b>vindm\u00f8llepark<\/b> i Ytre Vikna :"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f519ece0-7899-43bb-99b1-79cf5202704c>'><urn:uuid:f519ece0-7899-43bb-99b1-79cf5202704c><\/a>","urn":"<urn:uuid:f519ece0-7899-43bb-99b1-79cf5202704c>","concordance":"... Ei <b>vindm\u00f8lle<\/b> har hatt ei antatt levetid p\u00e5 15-20 \u00e5r . Levetida minkar no mykje grunna st\u00f8rrelsen . Avskalinga av... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d31d3fde-fe40-4413-9dc5-62bc5e4bbc6e>'><urn:uuid:d31d3fde-fe40-4413-9dc5-62bc5e4bbc6e><\/a>","urn":"<urn:uuid:d31d3fde-fe40-4413-9dc5-62bc5e4bbc6e>","concordance":"... Hva blir det neste ? En <b>vindm\u00f8llepark<\/b> som skjemmer , forurenser , raserer og forstyrrer alle i ytre Rana ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e502f885-d825-4098-8659-48bb982e0674>'><urn:uuid:e502f885-d825-4098-8659-48bb982e0674><\/a>","urn":"<urn:uuid:e502f885-d825-4098-8659-48bb982e0674>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> er produsert av materialer som er vanskelig \u00e5 gjenbruke , og derfor ender det p\u00e5 s\u00f8ppelfyllinger . Solceller inneholder... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0>'><urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0><\/a>","urn":"<urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0>","concordance":"Det finnes flere studier som har fors\u00f8kt \u00e5 kvantifisere hvordan <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5virker mennesker som bor n\u00e6r dem . En litteraturgjennomgang... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c6a3343e-0e4a-4ebd-9e54-73dbd5461ea4>'><urn:uuid:c6a3343e-0e4a-4ebd-9e54-73dbd5461ea4><\/a>","urn":"<urn:uuid:c6a3343e-0e4a-4ebd-9e54-73dbd5461ea4>","concordance":"... I filmen brukes <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> fra Hawaii p\u00e5 bildet som et eksempel p\u00e5 hvor kort levetid vindturbiner har , og at... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b21e395a-46d8-42a8-8609-88ff3acfe62f>'><urn:uuid:b21e395a-46d8-42a8-8609-88ff3acfe62f><\/a>","urn":"<urn:uuid:b21e395a-46d8-42a8-8609-88ff3acfe62f>","concordance":"... etableringen av R\u00e1kkocearru vindpark i Berlev\u00e5g , med 15 turbiner , kan tyde p\u00e5 at reinen ikke liker <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d>'><urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d><\/a>","urn":"<urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d>","concordance":"... Kommunen har gjerne bygd nye hyttefelt og boligfelt , noe som gj\u00f8r at <b>vindm\u00f8llene<\/b> kommer mye n\u00e6rmere bebyggelsen enn det... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:45785808-b692-42c6-9b5b-61bc4f090a97>'><urn:uuid:45785808-b692-42c6-9b5b-61bc4f090a97><\/a>","urn":"<urn:uuid:45785808-b692-42c6-9b5b-61bc4f090a97>","concordance":"\u2013 Vi er opptekne av at ingen som er for <b>vindm\u00f8ller<\/b> , skal f\u00f8le p\u00e5 ubehag , seier han ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1bb9e986-02bb-4822-82c5-e43013e71259>'><urn:uuid:1bb9e986-02bb-4822-82c5-e43013e71259><\/a>","urn":"<urn:uuid:1bb9e986-02bb-4822-82c5-e43013e71259>","concordance":"... Vi har eksempelvis flere l\u00f8ftesystemer under levering til verdens st\u00f8rste flytende <b>vindm\u00f8llepark<\/b> , og vi har ambisjoner om \u00e5 bli... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:58c4100f-ef5a-49cf-86f6-286ebb846557>'><urn:uuid:58c4100f-ef5a-49cf-86f6-286ebb846557><\/a>","urn":"<urn:uuid:58c4100f-ef5a-49cf-86f6-286ebb846557>","concordance":"... Den kan bli s\u00e5 heftig at striden om <b>vindm\u00f8ller<\/b> vil blekne ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4420e7d2-c84b-4178-b58b-d570cd2f2a93>'><urn:uuid:4420e7d2-c84b-4178-b58b-d570cd2f2a93><\/a>","urn":"<urn:uuid:4420e7d2-c84b-4178-b58b-d570cd2f2a93>","concordance":"Det er verken olje , fisk eller <b>vindm\u00f8ller<\/b> , eller overtrente mennesker som sitter og hyperventilerer i h\u00f8ydehus og sluker... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4f6bb09a-7636-4b9d-9dbe-507b6d42f405>'><urn:uuid:4f6bb09a-7636-4b9d-9dbe-507b6d42f405><\/a>","urn":"<urn:uuid:4f6bb09a-7636-4b9d-9dbe-507b6d42f405>","concordance":"... N\u00e5 er det samtidig slik at man ser <b>vindm\u00f8llene<\/b> fra store deler av kommunen . Derfor vil vi at alle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:24299c78-73a5-456b-bee3-672d45b40b0c>'><urn:uuid:24299c78-73a5-456b-bee3-672d45b40b0c><\/a>","urn":"<urn:uuid:24299c78-73a5-456b-bee3-672d45b40b0c>","concordance":"... Elous vind og andre selskaper kan trolig bare gi opp \u00e5 h\u00e5pet om \u00e5 f\u00e5 bygge <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> i S\u00f8rfold og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:779f9ff7-379f-4e97-b48e-6244ff1826b2>'><urn:uuid:779f9ff7-379f-4e97-b48e-6244ff1826b2><\/a>","urn":"<urn:uuid:779f9ff7-379f-4e97-b48e-6244ff1826b2>","concordance":"Vil ikke ha h\u00f8yere <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:649e1cd6-4a46-4058-838c-2824106e0f8a>'><urn:uuid:649e1cd6-4a46-4058-838c-2824106e0f8a><\/a>","urn":"<urn:uuid:649e1cd6-4a46-4058-838c-2824106e0f8a>","concordance":"... Vi har introdusert en <b>vindm\u00f8lleindustri<\/b> helt uten styring med alle de milj\u00f8 , konsesjon , politiske og finansielle problemer man... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a7d06772-322b-4a8d-9029-352cff3431fe>'><urn:uuid:a7d06772-322b-4a8d-9029-352cff3431fe><\/a>","urn":"<urn:uuid:a7d06772-322b-4a8d-9029-352cff3431fe>","concordance":"Tyskland pr\u00f8vde med 30 000 <b>vindm\u00f8ller<\/b> , brukte 5000 milliardar euro for \u00e5 \u00f8ydelegge eit velfungerande kraftnett , og fyrer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b>'><urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b><\/a>","urn":"<urn:uuid:b3fa8561-2e1b-4bc3-b0d2-daee56a1c56b>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5da33f66-cad5-406a-8267-9a2a5af38aa2>'><urn:uuid:5da33f66-cad5-406a-8267-9a2a5af38aa2><\/a>","urn":"<urn:uuid:5da33f66-cad5-406a-8267-9a2a5af38aa2>","concordance":"Det er Varanger Kraft Hydrogen AS som har konsesjon p\u00e5 <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> , og som st\u00e5r bak det gr\u00f8nne hydrogenprosjektet ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6a261247-8fc2-4092-8b58-414bd2b03355>'><urn:uuid:6a261247-8fc2-4092-8b58-414bd2b03355><\/a>","urn":"<urn:uuid:6a261247-8fc2-4092-8b58-414bd2b03355>","concordance":"... avhengig av hvor stor m\u00f8llen er , hvordan huset er isolert og hvor oppholdsrommet ligger i forhold til <b>vindm\u00f8llen<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9abb3f40-3672-4839-abcc-d54edbd47a4c>'><urn:uuid:9abb3f40-3672-4839-abcc-d54edbd47a4c><\/a>","urn":"<urn:uuid:9abb3f40-3672-4839-abcc-d54edbd47a4c>","concordance":"... Etter den forrige kampen mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> , i 1998 , regnet alle med at vindkraft var uaktuelt p\u00e5 Stadlandet .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede>'><urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede><\/a>","urn":"<urn:uuid:901543a0-d197-4a17-b2d9-a949a6136ede>","concordance":"Men han synes det er underlig at industrien har gitt spesifikasjoner om <b>vindm\u00f8llene<\/b> . Det ville v\u00e6rt nok med informasjon... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a3514c10-8675-4d74-acc0-49dec2a0ed3e>'><urn:uuid:a3514c10-8675-4d74-acc0-49dec2a0ed3e><\/a>","urn":"<urn:uuid:a3514c10-8675-4d74-acc0-49dec2a0ed3e>","concordance":"Anne-Lise Anthonisen har i Varden 28.03.22 noen reaksjoner p\u00e5 mitt innlegg om <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solceller . Det er bra .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c61104da-50f8-4443-8e0c-8fd88c98f2b6>'><urn:uuid:c61104da-50f8-4443-8e0c-8fd88c98f2b6><\/a>","urn":"<urn:uuid:c61104da-50f8-4443-8e0c-8fd88c98f2b6>","concordance":"... M\u00e5ker , terner og skarver kan imidlertid s\u00f8ke n\u00e6ring mellom <b>vindm\u00f8llene<\/b> , noe som kan skyldes at en del fiskearter... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>'><urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40><\/a>","urn":"<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>","concordance":"Likevel ligger solceller og <b>vindm\u00f8ller<\/b> h\u00f8yt p\u00e5 listen over b\u00e6rekraftige produkter , siden de produserer energi uten \u00e5 slippe ut... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1d183192-af12-4b6d-aef6-c8152efeed01>'><urn:uuid:1d183192-af12-4b6d-aef6-c8152efeed01><\/a>","urn":"<urn:uuid:1d183192-af12-4b6d-aef6-c8152efeed01>","concordance":"... De reagerer mot den galopperende raseringen av naturen for \u00e5 bygge <b>vindm\u00f8ller<\/b> . \u00d8kte billettpriser b\u00e5de for fly og ferjer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:84391c56-b264-4509-b6da-fc2817abb473>'><urn:uuid:84391c56-b264-4509-b6da-fc2817abb473><\/a>","urn":"<urn:uuid:84391c56-b264-4509-b6da-fc2817abb473>","concordance":"... Men hittil er det planlagt kun 11 <b>vindm\u00f8ller<\/b> med totalt 88 MW effekt i Hywind Tampen-prosjektet , hvordan skal vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ba1f2ca9-48cf-4b07-ab88-c739b68e3487>'><urn:uuid:ba1f2ca9-48cf-4b07-ab88-c739b68e3487><\/a>","urn":"<urn:uuid:ba1f2ca9-48cf-4b07-ab88-c739b68e3487>","concordance":"HARAMS\u00d8YA ( VG ) \u00c5tte 150 meters h\u00f8ye <b>vindm\u00f8ller<\/b> skal opp p\u00e5 fjellet p\u00e5 Harams\u00f8ya . Det 140 \u00e5r gamle... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:64983e42-ad90-4f47-a35b-5aa5bc9ad1b7>'><urn:uuid:64983e42-ad90-4f47-a35b-5aa5bc9ad1b7><\/a>","urn":"<urn:uuid:64983e42-ad90-4f47-a35b-5aa5bc9ad1b7>","concordance":"Med sine 55 <b>vindm\u00f8ller<\/b> er Midtfjellet Vindpark ein av dei aller st\u00f8rste i sitt slag i Noreg . Den representerer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8>'><urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8><\/a>","urn":"<urn:uuid:be5f1544-cd46-4e8d-8b49-fd7d4cb279e8>","concordance":"\u2013 Vi lager en boks rundt hver <b>vindm\u00f8lle<\/b> , forklarer Heggelund . \u2013 Inni boksen har vi forh\u00e5ndsberegnet l\u00f8sningene ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:8561112c-8bcc-40c0-a5ad-70ee07a3c453>'><urn:uuid:8561112c-8bcc-40c0-a5ad-70ee07a3c453><\/a>","urn":"<urn:uuid:8561112c-8bcc-40c0-a5ad-70ee07a3c453>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:196b2a71-36fa-4035-825b-14fa98cdbdfb>'><urn:uuid:196b2a71-36fa-4035-825b-14fa98cdbdfb><\/a>","urn":"<urn:uuid:196b2a71-36fa-4035-825b-14fa98cdbdfb>","concordance":"... Og over \u00e5r har vi dokumentert den heftige konflikten mellom de som \u00f8nsker \u00e5 bygge ut <b>vindm\u00f8ller<\/b> og de som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5c4537fc-7ccb-41d5-b9ea-1f78807eb4e7>'><urn:uuid:5c4537fc-7ccb-41d5-b9ea-1f78807eb4e7><\/a>","urn":"<urn:uuid:5c4537fc-7ccb-41d5-b9ea-1f78807eb4e7>","concordance":"... gamle \u00d8rland , som fikk litt skatt p\u00e5 noen <b>vindm\u00f8ller<\/b> og trafostasjoner ( for det ble da null eiendomsskatt p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5c5b5614-a347-4b21-b1d7-14260d0686ac>'><urn:uuid:5c5b5614-a347-4b21-b1d7-14260d0686ac><\/a>","urn":"<urn:uuid:5c5b5614-a347-4b21-b1d7-14260d0686ac>","concordance":"Odd Einar St\u00f8kkan og \u00d8ystein Braseth har v\u00e6rt sentrale i motstanden mot <b>vindm\u00f8lleutbygginga<\/b> p\u00e5 Fosen siden starten . Her oppsummerer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c5c3c48f-5081-4a22-96a3-3e73ff1ebd7c>'><urn:uuid:c5c3c48f-5081-4a22-96a3-3e73ff1ebd7c><\/a>","urn":"<urn:uuid:c5c3c48f-5081-4a22-96a3-3e73ff1ebd7c>","concordance":"... Jan Livar Espeland opplever at livskvaliteten p\u00e5 familiebruket p\u00e5 Vaule har blitt vesentleg forringa av <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Stigafjellet og M\u00e5kaknuten... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9bb295f4-a1c6-4b9f-b02b-9772d7dd63ec>'><urn:uuid:9bb295f4-a1c6-4b9f-b02b-9772d7dd63ec><\/a>","urn":"<urn:uuid:9bb295f4-a1c6-4b9f-b02b-9772d7dd63ec>","concordance":"... havdelingskonflikt med alle de som har kommet til at <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs er det som n\u00e5 skal sikre b\u00e5de vekst... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:57b28f48-0d01-4d7b-8b9b-733000887ce2>'><urn:uuid:57b28f48-0d01-4d7b-8b9b-733000887ce2><\/a>","urn":"<urn:uuid:57b28f48-0d01-4d7b-8b9b-733000887ce2>","concordance":"... siden var f\u00f8rst ute med \u00e5 sette opp et <b>vindm\u00f8lle-anlegg<\/b> ute i havet . \u2013 N\u00e5 skal vi igjen bli... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:94a6766c-1f3c-49d1-b510-e4d4859b1868>'><urn:uuid:94a6766c-1f3c-49d1-b510-e4d4859b1868><\/a>","urn":"<urn:uuid:94a6766c-1f3c-49d1-b510-e4d4859b1868>","concordance":"... \u00e5 satse p\u00e5 gr\u00f8nn industri , slik som flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> , karbonfangst og - lagring , samt batteriproduksjon og gr\u00f8nn... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e022ca19-ee72-4053-bc9a-c49149b5ef47>'><urn:uuid:e022ca19-ee72-4053-bc9a-c49149b5ef47><\/a>","urn":"<urn:uuid:e022ca19-ee72-4053-bc9a-c49149b5ef47>","concordance":"\u2013 Om eg skulle valt mellom kjernekraft og <b>vindm\u00f8lle<\/b> , hadde eg valt <b>vindm\u00f8lle<\/b> , seier Nils K\u00e5re Skoge ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68>'><urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68><\/a>","urn":"<urn:uuid:87ccdd5d-f052-4d91-b35b-50b8332c2d68>","concordance":"\u2013 Moderne <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> er en av de mest effektive m\u00e5ter \u00e5 produsere gr\u00f8nn energi p\u00e5 , men de har \u00e9n... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:342cdb8f-a857-4ea0-a85d-c1b697ef2a2d>'><urn:uuid:342cdb8f-a857-4ea0-a85d-c1b697ef2a2d><\/a>","urn":"<urn:uuid:342cdb8f-a857-4ea0-a85d-c1b697ef2a2d>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:29e54811-cdbe-4bef-9d05-3645b50b6da9>'><urn:uuid:29e54811-cdbe-4bef-9d05-3645b50b6da9><\/a>","urn":"<urn:uuid:29e54811-cdbe-4bef-9d05-3645b50b6da9>","concordance":"Fiskaa er en ihuga motstanders av dagens <b>vindm\u00f8lleutbygging<\/b> . Hun vil ha et bedre arbeidsliv med trygge , faste heltidsstillinger... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:31c9ebb8-3591-44f6-9630-f8b61ed65f79>'><urn:uuid:31c9ebb8-3591-44f6-9630-f8b61ed65f79><\/a>","urn":"<urn:uuid:31c9ebb8-3591-44f6-9630-f8b61ed65f79>","concordance":"\u2013 Ambisjonen er at vi skal levere den f\u00f8rste <b>vindm\u00f8llen<\/b> i slutten av 2024 . Da m\u00e5 vi starte byggingen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1165104a-5fcf-427f-8376-3285421cd068>'><urn:uuid:1165104a-5fcf-427f-8376-3285421cd068><\/a>","urn":"<urn:uuid:1165104a-5fcf-427f-8376-3285421cd068>","concordance":"Tre norske milj\u00f8er utvikler flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> som skal plasseres uavhengig av havdybden . StatoilHydro er f\u00f8rst ute med en prototyp... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:463083cd-3faf-4856-a649-8dc3ae876b0b>'><urn:uuid:463083cd-3faf-4856-a649-8dc3ae876b0b><\/a>","urn":"<urn:uuid:463083cd-3faf-4856-a649-8dc3ae876b0b>","concordance":"\u2013 <b>Vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Harams\u00f8ya har et st\u00f8yniv\u00e5 under de grensene myndigheten har satt , og den st\u00f8yen er hverken grusom... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3ac96e4f-6961-4258-91f7-b9c0e643a37c>'><urn:uuid:3ac96e4f-6961-4258-91f7-b9c0e643a37c><\/a>","urn":"<urn:uuid:3ac96e4f-6961-4258-91f7-b9c0e643a37c>","concordance":"Fyrst nokre oppklaringar . <b>Vindm\u00f8lleparken<\/b> er tenkt p\u00e5 Borgund , Tungev\u00e5g og Belden sin eigedom p\u00e5 fjellet , vegen er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ca41c2a0-c223-46fc-a60d-429f11665d1a>'><urn:uuid:ca41c2a0-c223-46fc-a60d-429f11665d1a><\/a>","urn":"<urn:uuid:ca41c2a0-c223-46fc-a60d-429f11665d1a>","concordance":"... f\u00e5 hjelp til handling eller andre praktiske oppgaver . <b>Vindm\u00f8llebakken<\/b> i Stavanger er blitt trukket frem av flere som et... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:32defca6-2ff9-4bb1-a0ee-4fa3a2b9b576>'><urn:uuid:32defca6-2ff9-4bb1-a0ee-4fa3a2b9b576><\/a>","urn":"<urn:uuid:32defca6-2ff9-4bb1-a0ee-4fa3a2b9b576>","concordance":"... flere vindkraftturbiner i norsk natur eller ved kysten . <b>Vindm\u00f8llene<\/b> b\u00f8r helst plasseres s\u00e5 langt til havs at de er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:93ec3212-aecf-449a-ab52-6141a22679e4>'><urn:uuid:93ec3212-aecf-449a-ab52-6141a22679e4><\/a>","urn":"<urn:uuid:93ec3212-aecf-449a-ab52-6141a22679e4>","concordance":"Her til lands bygger vi ned naturen med enorme hyttefelt med tilh\u00f8rende veier og <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 fjelltoppene . Utkantkommuner m\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3cd0e37a-ee15-4036-89eb-3950769a3e7e>'><urn:uuid:3cd0e37a-ee15-4036-89eb-3950769a3e7e><\/a>","urn":"<urn:uuid:3cd0e37a-ee15-4036-89eb-3950769a3e7e>","concordance":"Naturen skvises p\u00e5 alle fronter . <b>Vindm\u00f8ller<\/b> , nye gigantveier , hytter og boligfelt tar over . Naturen ses fortsatt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f1dc0111-3ae5-40ee-866b-77acdce2503d>'><urn:uuid:f1dc0111-3ae5-40ee-866b-77acdce2503d><\/a>","urn":"<urn:uuid:f1dc0111-3ae5-40ee-866b-77acdce2503d>","concordance":"Den virkelighetsfjerne gr\u00f8nne symbolpolitikken - som elektrifisering av sokkelen , <b>vindm\u00f8ller<\/b> i stedet for vannkraft , bompenger , skyh\u00f8ye CO2... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:75ab0061-0577-493d-918f-eafd5f33715a>'><urn:uuid:75ab0061-0577-493d-918f-eafd5f33715a><\/a>","urn":"<urn:uuid:75ab0061-0577-493d-918f-eafd5f33715a>","concordance":"Siemens Energy eier fra f\u00f8r 67 prosent av aksjene i det som er verdens nest st\u00f8rste produsent av <b>vindm\u00f8ller<\/b> ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:bebeca09-7f3f-42e3-abc2-82dfabdec56f>'><urn:uuid:bebeca09-7f3f-42e3-abc2-82dfabdec56f><\/a>","urn":"<urn:uuid:bebeca09-7f3f-42e3-abc2-82dfabdec56f>","concordance":"... Forel\u00f8pig sies det ikke noe om hvorvidt avtalen om str\u00f8mleveranse gj\u00f8r den skisserte <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> [ \u2026 ]"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e769e084-92a1-4eba-b846-ee1facac54c0>'><urn:uuid:e769e084-92a1-4eba-b846-ee1facac54c0><\/a>","urn":"<urn:uuid:e769e084-92a1-4eba-b846-ee1facac54c0>","concordance":"Metallene brukes blant annet i generatorer som lager str\u00f8m i <b>vindm\u00f8ller<\/b> og i elektromotorer som driver el- og hybridbiler .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:61d62a73-47c1-4518-8724-61b61db9a58b>'><urn:uuid:61d62a73-47c1-4518-8724-61b61db9a58b><\/a>","urn":"<urn:uuid:61d62a73-47c1-4518-8724-61b61db9a58b>","concordance":"... , i Nysn\u00f8 , som gjorde masteren sin p\u00e5 b\u00f8lger og fastmonterte ( bunnfestede ) <b>vindm\u00f8ller<\/b> , sier Hovland ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ee26dbf2-bab7-4713-bf11-0ead7c592c92>'><urn:uuid:ee26dbf2-bab7-4713-bf11-0ead7c592c92><\/a>","urn":"<urn:uuid:ee26dbf2-bab7-4713-bf11-0ead7c592c92>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:788f8f30-e70e-4883-b43f-a5d692a2cfe8>'><urn:uuid:788f8f30-e70e-4883-b43f-a5d692a2cfe8><\/a>","urn":"<urn:uuid:788f8f30-e70e-4883-b43f-a5d692a2cfe8>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:75d757cf-e4ee-41da-99ec-c395067b394e>'><urn:uuid:75d757cf-e4ee-41da-99ec-c395067b394e><\/a>","urn":"<urn:uuid:75d757cf-e4ee-41da-99ec-c395067b394e>","concordance":"Naturen skvises p\u00e5 alle fronter . <b>Vindm\u00f8ller<\/b> , nye gigantveier , hytter og boligfelt tar over . Naturen ses fortsatt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:9946ab02-6743-48b4-ab9d-5b65669fc15d>'><urn:uuid:9946ab02-6743-48b4-ab9d-5b65669fc15d><\/a>","urn":"<urn:uuid:9946ab02-6743-48b4-ab9d-5b65669fc15d>","concordance":"... Eg skal ikkje leggja skjul p\u00e5 kva eg meiner om Erna og <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Men eg skal snakka med dempa... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c4727b45-aecd-4a3a-8589-f8ad8823336a>'><urn:uuid:c4727b45-aecd-4a3a-8589-f8ad8823336a><\/a>","urn":"<urn:uuid:c4727b45-aecd-4a3a-8589-f8ad8823336a>","concordance":"... P\u00e5 den ene siden skaper <b>vindm\u00f8ller<\/b> ren energi , men samtidig kan de v\u00e6re \u00f8deleggende for dyremangfold som vi er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:57b5eecc-3fd8-4e42-a8c0-dcb261e97e48>'><urn:uuid:57b5eecc-3fd8-4e42-a8c0-dcb261e97e48><\/a>","urn":"<urn:uuid:57b5eecc-3fd8-4e42-a8c0-dcb261e97e48>","concordance":"Dette er nok barnemat i forhold til <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Fosen , som er truet med vinkelsliper og tilbakef\u00f8ring av natur... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d42b2eba-6abd-4bdc-9ca4-140e8ed34aec>'><urn:uuid:d42b2eba-6abd-4bdc-9ca4-140e8ed34aec><\/a>","urn":"<urn:uuid:d42b2eba-6abd-4bdc-9ca4-140e8ed34aec>","concordance":"... Sverige har 4-5000 <b>vindm\u00f8ller<\/b> , og Nord-Sverige har s\u00f8kt om ca. 1000 <b>vindm\u00f8ller<\/b> til , og har allerede f\u00e5tt innvilget... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0a2c8dc8-4c79-4455-bea2-a005d94decef>'><urn:uuid:0a2c8dc8-4c79-4455-bea2-a005d94decef><\/a>","urn":"<urn:uuid:0a2c8dc8-4c79-4455-bea2-a005d94decef>","concordance":"... De viser til hvordan <b>vindm\u00f8ller<\/b> forstyrrer og skader naturen , dyreliv , skaper st\u00f8y og visuell forstyrrelse av landskapet og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:75d851b4-1420-4630-ba73-c3b9ded49e97>'><urn:uuid:75d851b4-1420-4630-ba73-c3b9ded49e97><\/a>","urn":"<urn:uuid:75d851b4-1420-4630-ba73-c3b9ded49e97>","concordance":"... Etter at skuespillerne har forlatt \u00e5stedet bes publikum om n\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re seg opp en mening om utbyggingen av <b>vindm\u00f8lle-parken<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5a200bea-1ad3-41eb-98c0-727ed149e75d>'><urn:uuid:5a200bea-1ad3-41eb-98c0-727ed149e75d><\/a>","urn":"<urn:uuid:5a200bea-1ad3-41eb-98c0-727ed149e75d>","concordance":"... En <b>vindm\u00f8lle<\/b> som mister 1,5 tonn materialet fra vingene , vil neppe fungert s\u00e6rlig godt . P\u00e5standen blir heller ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:67b189b3-447b-4e2a-a128-1c92b328fcd1>'><urn:uuid:67b189b3-447b-4e2a-a128-1c92b328fcd1><\/a>","urn":"<urn:uuid:67b189b3-447b-4e2a-a128-1c92b328fcd1>","concordance":"Olje- og energiministeren oppfordrer lokal industri til \u00e5 s\u00f8ke p\u00e5 etablerte st\u00f8tteordninger for bygging av flytende <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Kjell-B\u00f8rge Freiberg... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:54bfda29-cc70-47b0-9af9-d4ebd08ca95f>'><urn:uuid:54bfda29-cc70-47b0-9af9-d4ebd08ca95f><\/a>","urn":"<urn:uuid:54bfda29-cc70-47b0-9af9-d4ebd08ca95f>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5d972ffd-8c77-4415-bac5-b3bd439fdecb>'><urn:uuid:5d972ffd-8c77-4415-bac5-b3bd439fdecb><\/a>","urn":"<urn:uuid:5d972ffd-8c77-4415-bac5-b3bd439fdecb>","concordance":"... Hvilken historie ligger egentlig bak \u00d8yfjellet , der <b>vindm\u00f8ller<\/b> n\u00e5 skal settes opp ? Hvem har egentlig historisk tilh\u00f8righet til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ea357a43-4ff9-4357-8698-432d7007f52b>'><urn:uuid:ea357a43-4ff9-4357-8698-432d7007f52b><\/a>","urn":"<urn:uuid:ea357a43-4ff9-4357-8698-432d7007f52b>","concordance":"... katastrofale valg , som troen p\u00e5 at solcellepaneler og <b>vindm\u00f8ller<\/b> vil berge oss , ved \u00e5 gi etter for interessene... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a8aae649-038b-4c0f-bbcc-aa841a907743>'><urn:uuid:a8aae649-038b-4c0f-bbcc-aa841a907743><\/a>","urn":"<urn:uuid:a8aae649-038b-4c0f-bbcc-aa841a907743>","concordance":"... Det er en kamp mot <b>vindm\u00f8llene<\/b> . Kommunen som leier ut omr\u00e5dene er lite villige til \u00e5 samarbeide , sier... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>'><urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40><\/a>","urn":"<urn:uuid:88ce7071-cfae-4d4b-b3da-0d42c21bdc40>","concordance":"Hun nevner <b>vindm\u00f8llen<\/b> som et eksempel :"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:438c8ed6-a20c-41e9-badd-2ecfa8c6bd58>'><urn:uuid:438c8ed6-a20c-41e9-badd-2ecfa8c6bd58><\/a>","urn":"<urn:uuid:438c8ed6-a20c-41e9-badd-2ecfa8c6bd58>","concordance":"Jensen kj\u00f8per dermed ikke ideen om \u00ab ut av syne , ut av sinn \u00bb n\u00e5r det gjelder <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Denne tanken... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f17b9604-4146-4b23-9b50-3ab550218445>'><urn:uuid:f17b9604-4146-4b23-9b50-3ab550218445><\/a>","urn":"<urn:uuid:f17b9604-4146-4b23-9b50-3ab550218445>","concordance":"Bare fra 2016 til 2018 ble energiproduksjonen fra <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> i Norge mer enn doblet . En ny dobling kommer om... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3f8323b2-8d75-446f-8b63-b51e561946fb>'><urn:uuid:3f8323b2-8d75-446f-8b63-b51e561946fb><\/a>","urn":"<urn:uuid:3f8323b2-8d75-446f-8b63-b51e561946fb>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> : Heikki Holm\u00e5s sitter p\u00e5 begge sider av bordet"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3cc6101b-9c49-407c-ae28-03969c4e6557>'><urn:uuid:3cc6101b-9c49-407c-ae28-03969c4e6557><\/a>","urn":"<urn:uuid:3cc6101b-9c49-407c-ae28-03969c4e6557>","concordance":"Investeringen for <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 456 megawatt er beregnet til 700 millioner dollar , hvorav Hydro Rein m\u00e5 dekke halvparten .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a53c5115-613d-4f3c-96cb-642c007e8759>'><urn:uuid:a53c5115-613d-4f3c-96cb-642c007e8759><\/a>","urn":"<urn:uuid:a53c5115-613d-4f3c-96cb-642c007e8759>","concordance":"... Da kan vi ikke si nei til industrisatsinger som gruver , <b>vindm\u00f8ller<\/b> , landbasert oppdrett , olje \/ gass service... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6c7f109c-d7b3-40e3-b6d9-eeede6a1d284>'><urn:uuid:6c7f109c-d7b3-40e3-b6d9-eeede6a1d284><\/a>","urn":"<urn:uuid:6c7f109c-d7b3-40e3-b6d9-eeede6a1d284>","concordance":"Jeg v\u00e5ger \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at utbyggingen p\u00e5 Fr\u00f8ya er den som gir minst terrenginngrep av alle de <b>vindm\u00f8lleprosjekter<\/b> vi har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:014186d2-5744-4a95-aca2-50536c5f0c7d>'><urn:uuid:014186d2-5744-4a95-aca2-50536c5f0c7d><\/a>","urn":"<urn:uuid:014186d2-5744-4a95-aca2-50536c5f0c7d>","concordance":"I artikkelen i EUB opplyses det om at <b>vindm\u00f8llene<\/b> n\u00e5 blir 225 meter h\u00f8ye . Opprinnelig var total h\u00f8yde 175... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:43613c07-1911-429d-ba28-6594427924dc>'><urn:uuid:43613c07-1911-429d-ba28-6594427924dc><\/a>","urn":"<urn:uuid:43613c07-1911-429d-ba28-6594427924dc>","concordance":"... De viser til hvordan <b>vindm\u00f8ller<\/b> forstyrrer og skader dyreliv , skaper st\u00f8y og visuell forstyrrelse av landskapet og f\u00f8rer til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:68860bb6-9f0a-4f26-877e-78041102cbe9>'><urn:uuid:68860bb6-9f0a-4f26-877e-78041102cbe9><\/a>","urn":"<urn:uuid:68860bb6-9f0a-4f26-877e-78041102cbe9>","concordance":"N\u00e5r regn treffer et <b>vindm\u00f8lleblad<\/b> som roterer opp mot 350 kilometer i timen , oppst\u00e5r det etter hvert erosjon p\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3ed16155-2763-47f4-98cd-be9d4200368e>'><urn:uuid:3ed16155-2763-47f4-98cd-be9d4200368e><\/a>","urn":"<urn:uuid:3ed16155-2763-47f4-98cd-be9d4200368e>","concordance":"... Naturtro \u00e5pner med en reise gjennom et Norge som er overtatt av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> og laksefarmer . Er forvitringen av naturen... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:47105288-99fa-4b67-b3ad-65ce3c56d6ca>'><urn:uuid:47105288-99fa-4b67-b3ad-65ce3c56d6ca><\/a>","urn":"<urn:uuid:47105288-99fa-4b67-b3ad-65ce3c56d6ca>","concordance":"... for \u00e5 se p\u00e5 utbyggingen og blant annet finne ut hvor mange <b>vindm\u00f8ller<\/b> som trengs for \u00e5 innfri m\u00e5let ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:815c0cc3-918f-4cb7-bc6b-60b4c686496e>'><urn:uuid:815c0cc3-918f-4cb7-bc6b-60b4c686496e><\/a>","urn":"<urn:uuid:815c0cc3-918f-4cb7-bc6b-60b4c686496e>","concordance":"... Med dagens utbyggingstempo av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> , vil forventet rotoravfall i 2050 v\u00e6re formidable 43 millioner tonn ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0154d189-4003-4666-8977-0175cb3c4423>'><urn:uuid:0154d189-4003-4666-8977-0175cb3c4423><\/a>","urn":"<urn:uuid:0154d189-4003-4666-8977-0175cb3c4423>","concordance":"Ved vegen som g\u00e5r inn i <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> , kan ein s\u00f8ke ly i huset om ein har tatt seg ei... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7cabb806-aa74-46c7-849c-3a67d530e268>'><urn:uuid:7cabb806-aa74-46c7-849c-3a67d530e268><\/a>","urn":"<urn:uuid:7cabb806-aa74-46c7-849c-3a67d530e268>","concordance":"... For etter \u00e5tte \u00e5r med h\u00f8yrestyre hadde vi h\u00f8sten 2021 kun bygget ut to <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Norge ! Arealet vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c07cf81a-7e0f-4685-bd6e-c05488ba5732>'><urn:uuid:c07cf81a-7e0f-4685-bd6e-c05488ba5732><\/a>","urn":"<urn:uuid:c07cf81a-7e0f-4685-bd6e-c05488ba5732>","concordance":"Multiconsult har tidligere ansl\u00e5tt at utbygging av Norges f\u00f8rste flytende <b>vindm\u00f8llepark<\/b> ved Utsira Nord vil kunne inneb\u00e6re 80 000 \u00e5rsverk... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c65f9ea6-394c-4c09-baf6-7c59955ece0c>'><urn:uuid:c65f9ea6-394c-4c09-baf6-7c59955ece0c><\/a>","urn":"<urn:uuid:c65f9ea6-394c-4c09-baf6-7c59955ece0c>","concordance":"... Flere steder har <b>vindm\u00f8llene<\/b> blitt mye h\u00f8yere enn det som var kjent da saken ble behandlet , mange steder har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c12d537b-8c9a-4eed-8152-4ba14b4a9030>'><urn:uuid:c12d537b-8c9a-4eed-8152-4ba14b4a9030><\/a>","urn":"<urn:uuid:c12d537b-8c9a-4eed-8152-4ba14b4a9030>","concordance":"F\u00e5r bygge h\u00f8ye <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:10be2cb3-a2f4-44de-bc67-49bbf2343efe>'><urn:uuid:10be2cb3-a2f4-44de-bc67-49bbf2343efe><\/a>","urn":"<urn:uuid:10be2cb3-a2f4-44de-bc67-49bbf2343efe>","concordance":"... som \u00f8remerker kapital til b\u00e6rekraftige prosjekter , for eksempel <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> eller energieffektive eiendommer . Men for meg er det enda... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8>'><urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8><\/a>","urn":"<urn:uuid:901cc480-6514-46a6-af4a-a59efbf39ae8>","concordance":"Vi er allerede forbi stadiet hvor det g\u00e5r med 100 tonn st\u00e5l og glassfiber for \u00e5 bygge en enkelt <b>vindm\u00f8lle<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d>'><urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d><\/a>","urn":"<urn:uuid:b65c3893-2aca-4b28-ae7f-3e44ceea452d>","concordance":"P\u00e5 land m\u00f8ter <b>vindm\u00f8lleplaner<\/b> ofte protester . Til sj\u00f8s kan noen av konfliktene unng\u00e5s . Ikke forstyrres naboene av utsikt... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c02dbb15-d421-4307-90a8-650cec61f5e1>'><urn:uuid:c02dbb15-d421-4307-90a8-650cec61f5e1><\/a>","urn":"<urn:uuid:c02dbb15-d421-4307-90a8-650cec61f5e1>","concordance":"Den slags kamp mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> er det h\u00e5pl\u00f8st og umulig for Henrik Pedersen \u00e5 forsvare seg mot . Slike beskyldninger... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f3a121ea-5f54-4ae5-b945-013d15873a4d>'><urn:uuid:f3a121ea-5f54-4ae5-b945-013d15873a4d><\/a>","urn":"<urn:uuid:f3a121ea-5f54-4ae5-b945-013d15873a4d>","concordance":"P\u00e5 en solfylt eller vindfull dag hvor solcellepanelene eller <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> genererer mer str\u00f8m enn vi trenger , g\u00e5r ren energi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d1f15bc0-55f2-4706-9349-56d4723aa783>'><urn:uuid:d1f15bc0-55f2-4706-9349-56d4723aa783><\/a>","urn":"<urn:uuid:d1f15bc0-55f2-4706-9349-56d4723aa783>","concordance":"... At de visuelle fugleskremslene av noen maskiner , som stikker opp fra fjelltopper og forhenv\u00e6rende flotte utkikkspunkt , kalles <b>vindm\u00f8lleparker<\/b>... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:2f917d9a-e630-4e4d-a89b-68ee15beba8e>'><urn:uuid:2f917d9a-e630-4e4d-a89b-68ee15beba8e><\/a>","urn":"<urn:uuid:2f917d9a-e630-4e4d-a89b-68ee15beba8e>","concordance":"Lars Ulla er ute av kampen mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> , men har ikkje endra haldning p\u00e5 nokon m\u00e5te . - \u00c5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:54ac9886-3926-425b-a30e-adc44e3918fb>'><urn:uuid:54ac9886-3926-425b-a30e-adc44e3918fb><\/a>","urn":"<urn:uuid:54ac9886-3926-425b-a30e-adc44e3918fb>","concordance":"... Midlene fikk Flekkefjord fordi noen av Tonstad Vindparks <b>vindm\u00f8ller<\/b> st\u00e5r over kommunegrensa . Bygget i Gyland skal v\u00e6re p\u00e5 150... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e5374170-1503-4a7b-8879-ded0d57b3d2f>'><urn:uuid:e5374170-1503-4a7b-8879-ded0d57b3d2f><\/a>","urn":"<urn:uuid:e5374170-1503-4a7b-8879-ded0d57b3d2f>","concordance":"N\u00e5r det bygges <b>vindm\u00f8ller<\/b> i v\u00e5r s\u00e5rbare natur , ser vi at utenlandske investorer etter ei stund er eiere av... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:66fa1579-4631-43a9-acc7-5aaa06223ec0>'><urn:uuid:66fa1579-4631-43a9-acc7-5aaa06223ec0><\/a>","urn":"<urn:uuid:66fa1579-4631-43a9-acc7-5aaa06223ec0>","concordance":"... kva dei st\u00e5r for , og ynskjer ein ikkje <b>vindm\u00f8ller<\/b> forst\u00e5r eg lite av at til d\u00f8mes H\u00f8gre fortsatt gjer... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d6bbcb25-69ad-4fc8-ba39-f1aaed3d2161>'><urn:uuid:d6bbcb25-69ad-4fc8-ba39-f1aaed3d2161><\/a>","urn":"<urn:uuid:d6bbcb25-69ad-4fc8-ba39-f1aaed3d2161>","concordance":"- Men truer ikke <b>vindm\u00f8ller<\/b> artsmangfoldet ? - Jo de truer en gruppe , og det er mannlige hav\u00f8rner ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3a826326-6a20-4f7c-be09-f605710fbf65>'><urn:uuid:3a826326-6a20-4f7c-be09-f605710fbf65><\/a>","urn":"<urn:uuid:3a826326-6a20-4f7c-be09-f605710fbf65>","concordance":"<b>Vindm\u00f8ller<\/b> er heller ikke noen vinnner , med vinder som fisler ved en hundredel av atmosf\u00e6retrykket p\u00e5 jorda ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1f76d80b-6a04-4413-910d-f3bc30146d76>'><urn:uuid:1f76d80b-6a04-4413-910d-f3bc30146d76><\/a>","urn":"<urn:uuid:1f76d80b-6a04-4413-910d-f3bc30146d76>","concordance":"... N\u00e5r de investerer i <b>vindm\u00f8ller<\/b> har de en forventet avkastning p\u00e5 rundt fem prosent . Slike tall b\u00f8r reflekteres i... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d>'><urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d><\/a>","urn":"<urn:uuid:985a7d51-50a1-4009-af59-d8c9088fe45d>","concordance":"Nytt nasjonalt engasjement for <b>vindm\u00f8ller<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ef23f8d7-7aa8-4786-9768-8b8a4e81078d>'><urn:uuid:ef23f8d7-7aa8-4786-9768-8b8a4e81078d><\/a>","urn":"<urn:uuid:ef23f8d7-7aa8-4786-9768-8b8a4e81078d>","concordance":"... det samme landet bli mindre gr\u00f8nt i form av <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> som raserer natur og fugleliv , og elver som ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:615eba0e-523d-44a1-a79e-f68e843a8665>'><urn:uuid:615eba0e-523d-44a1-a79e-f68e843a8665><\/a>","urn":"<urn:uuid:615eba0e-523d-44a1-a79e-f68e843a8665>","concordance":"M\u00e5lingar som er gjort etter fleire klager p\u00e5 h\u00f8g st\u00f8y , viser at <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 M\u00e5kaknuten og Stigafjellet har eit... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:c3651fa7-06ba-4620-b462-316d0e8b139a>'><urn:uuid:c3651fa7-06ba-4620-b462-316d0e8b139a><\/a>","urn":"<urn:uuid:c3651fa7-06ba-4620-b462-316d0e8b139a>","concordance":"Fjern <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Fosen og la reindrifta f\u00e5 beitearealene tilbake , n\u00e5 !"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:59ac4e8c-9b20-4a08-83bb-ff24c770d536>'><urn:uuid:59ac4e8c-9b20-4a08-83bb-ff24c770d536><\/a>","urn":"<urn:uuid:59ac4e8c-9b20-4a08-83bb-ff24c770d536>","concordance":"... Hvis hensyn til <b>vindm\u00f8llene<\/b> hvis de kaster sn\u00f8 \/ is ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:fbc69450-feb9-4557-ae87-38a0af6df33f>'><urn:uuid:fbc69450-feb9-4557-ae87-38a0af6df33f><\/a>","urn":"<urn:uuid:fbc69450-feb9-4557-ae87-38a0af6df33f>","concordance":"... B\u00e5de <b>vindm\u00f8ller<\/b> og solcellepaneler best\u00e5r av komponenter som ikke kan gjenvinnes , som eksempelvis fiberglassblandingen som benyttes til <b>vindm\u00f8llebladene<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:df60ec78-a049-4679-8421-4ee82616e835>'><urn:uuid:df60ec78-a049-4679-8421-4ee82616e835><\/a>","urn":"<urn:uuid:df60ec78-a049-4679-8421-4ee82616e835>","concordance":"- En trend vi ser i land-markedet er at mange \u00f8nsker \u00e5 kombinere flere energikilder som solceller , <b>vindm\u00f8ller<\/b> og... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:72fa601f-4f4c-4a52-a036-2461ae801ec3>'><urn:uuid:72fa601f-4f4c-4a52-a036-2461ae801ec3><\/a>","urn":"<urn:uuid:72fa601f-4f4c-4a52-a036-2461ae801ec3>","concordance":"... Med mindre du kan installere en <b>vindm\u00f8lle<\/b> i hagen , b\u00f8r du tenke p\u00e5 hvordan du kan redusere forbruket .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:be3b2ffc-0806-4525-ae4d-02b564343bbe>'><urn:uuid:be3b2ffc-0806-4525-ae4d-02b564343bbe><\/a>","urn":"<urn:uuid:be3b2ffc-0806-4525-ae4d-02b564343bbe>","concordance":"... For etter \u00e5tte \u00e5r med h\u00f8yrestyre hadde vi h\u00f8sten 2021 kun bygget ut to <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Norge ! Arealet vi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:67cdcade-3cba-4c88-8be7-495a4b6a19f9>'><urn:uuid:67cdcade-3cba-4c88-8be7-495a4b6a19f9><\/a>","urn":"<urn:uuid:67cdcade-3cba-4c88-8be7-495a4b6a19f9>","concordance":"... \u00f8ya , der lokalbefolkningen raser mot planer om en <b>vindm\u00f8llepark<\/b> p\u00e5 toppen av fjellet . Kommunestyret i \u00c5lesund har ogs\u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:ef1567c5-c5c8-4583-89cd-dcde44c03998>'><urn:uuid:ef1567c5-c5c8-4583-89cd-dcde44c03998><\/a>","urn":"<urn:uuid:ef1567c5-c5c8-4583-89cd-dcde44c03998>","concordance":"... Bremangerlandet og Henn\u00f8y , bidreg det til at kystkommunen etter kvart blir den einaste i landet med tre <b>vindm\u00f8lleparkar<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:743ec881-26fb-4c6f-8f8a-04dd31fe67a7>'><urn:uuid:743ec881-26fb-4c6f-8f8a-04dd31fe67a7><\/a>","urn":"<urn:uuid:743ec881-26fb-4c6f-8f8a-04dd31fe67a7>","concordance":"... Statoil har nylig \u00f8kt sin satsning p\u00e5 <b>vindm\u00f8ller<\/b> til havs . For at norsk industri skal v\u00e6re i en posisjon... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:598a6c9b-06b0-4cfb-a40d-b66755554851>'><urn:uuid:598a6c9b-06b0-4cfb-a40d-b66755554851><\/a>","urn":"<urn:uuid:598a6c9b-06b0-4cfb-a40d-b66755554851>","concordance":"En flytende <b>vindm\u00f8llepark<\/b> utenfor Her\u00f8y , som leverer kraft til olje- og gass og havbruk , med servicebase og industriproduksjon... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:af17c9dc-a082-4699-b78b-f78e5f6e904e>'><urn:uuid:af17c9dc-a082-4699-b78b-f78e5f6e904e><\/a>","urn":"<urn:uuid:af17c9dc-a082-4699-b78b-f78e5f6e904e>","concordance":"Forskinga kan \u00f2g ha viktige implikasjonar for turbindesign og andre delar av <b>vindm\u00f8llekonstruksjonen<\/b> . Fleire av dei standardkriteria som er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3fdbf152-3fd0-482b-b7ee-711c8a8aacbf>'><urn:uuid:3fdbf152-3fd0-482b-b7ee-711c8a8aacbf><\/a>","urn":"<urn:uuid:3fdbf152-3fd0-482b-b7ee-711c8a8aacbf>","concordance":"Olav Stangeland avkrefter at konflikten har noe som helst med <b>vindm\u00f8llekonflikten<\/b> \u00e5 gj\u00f8re . Han mener at Milj\u00f8forbundet lar seg... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7a2b1878-8a7c-4e6c-a933-a56a7409b5a5>'><urn:uuid:7a2b1878-8a7c-4e6c-a933-a56a7409b5a5><\/a>","urn":"<urn:uuid:7a2b1878-8a7c-4e6c-a933-a56a7409b5a5>","concordance":"... Men det tar tid \u00e5 f\u00e5 bygd nok <b>vindm\u00f8ller<\/b> p\u00e5 sokkelen , og det er bare \u00e5tte \u00e5r til 2030... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:53d50625-ed87-4fa6-b00a-39f8cd8005a6>'><urn:uuid:53d50625-ed87-4fa6-b00a-39f8cd8005a6><\/a>","urn":"<urn:uuid:53d50625-ed87-4fa6-b00a-39f8cd8005a6>","concordance":"... Forskerne konkluderer med at de implisitte \u00ab visuelle kostnadene \u00bb ved <b>vindm\u00f8ller<\/b> er betydelige ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:cc3b8ef2-31b5-4a5a-ba46-5604579b0bb7>'><urn:uuid:cc3b8ef2-31b5-4a5a-ba46-5604579b0bb7><\/a>","urn":"<urn:uuid:cc3b8ef2-31b5-4a5a-ba46-5604579b0bb7>","concordance":"... En ting er konsekvenser med <b>vindm\u00f8ller<\/b> for de som f\u00e5r disse m\u00f8llene i sin bakg\u00e5rd . En annen ting er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:6734e8ee-97ac-4766-9b13-0c4e8d01943b>'><urn:uuid:6734e8ee-97ac-4766-9b13-0c4e8d01943b><\/a>","urn":"<urn:uuid:6734e8ee-97ac-4766-9b13-0c4e8d01943b>","concordance":"... Da er det bare \u00e5 klynge sammen <b>vindm\u00f8llene<\/b> s\u00e5 tett som mulig for \u00e5 spare kabling og annen leamikk ?"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:7d9c291e-254f-4657-ae5f-7f6c0fd32509>'><urn:uuid:7d9c291e-254f-4657-ae5f-7f6c0fd32509><\/a>","urn":"<urn:uuid:7d9c291e-254f-4657-ae5f-7f6c0fd32509>","concordance":"... ganger har fattet vedtak om \u00e5 tillate bygging av <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Vesterfjellene . Jeg respekterer at jeg og Evensen er... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:e52f7d72-3afe-4f2c-9316-399610f50b52>'><urn:uuid:e52f7d72-3afe-4f2c-9316-399610f50b52><\/a>","urn":"<urn:uuid:e52f7d72-3afe-4f2c-9316-399610f50b52>","concordance":"... Flere steder har <b>vindm\u00f8llene<\/b> blitt mye h\u00f8yere enn det som var kjent da saken ble behandlet , mange steder har... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:df744075-af62-4756-b8bb-261c78f7b014>'><urn:uuid:df744075-af62-4756-b8bb-261c78f7b014><\/a>","urn":"<urn:uuid:df744075-af62-4756-b8bb-261c78f7b014>","concordance":"... Men SV mener at sp\u00f8rsm\u00e5let om <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> til havs m\u00e5 behandles i Stortinget f\u00f8rst . Olje- og energidepartementet , OED... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4bfdb62b-d938-4f1d-b093-9798fb2ce16e>'><urn:uuid:4bfdb62b-d938-4f1d-b093-9798fb2ce16e><\/a>","urn":"<urn:uuid:4bfdb62b-d938-4f1d-b093-9798fb2ce16e>","concordance":"... I alle fall om me snakkar om dei rundt 250 transportane i samband med <b>vindm\u00f8lleutbygginga<\/b> p\u00e5 Midtfjellet . Kolossen som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:43ecd644-9d76-424e-b4fc-c87dded16b09>'><urn:uuid:43ecd644-9d76-424e-b4fc-c87dded16b09><\/a>","urn":"<urn:uuid:43ecd644-9d76-424e-b4fc-c87dded16b09>","concordance":"... kommentar til meldinga fr\u00e5 Stad Landskap om utslepp i samband med bygging av veg til planlagt <b>vindm\u00f8lleanlegg<\/b> i Borgundv\u00e5g ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:912f7cb9-ae3f-48af-a141-55895e65650c>'><urn:uuid:912f7cb9-ae3f-48af-a141-55895e65650c><\/a>","urn":"<urn:uuid:912f7cb9-ae3f-48af-a141-55895e65650c>","concordance":"... P\u00e5 Engerfjellet skal det legges <b>vindm\u00f8ller<\/b> kloss inntil grensa mot Eidsvoll kommune , i et viktig friluftsomr\u00e5de . Eidsvoll kommune... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0>'><urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0><\/a>","urn":"<urn:uuid:36dc6649-afe1-42be-befe-4d9f8225c4a0>","concordance":"... Motstanderne trekker frem at <b>vindm\u00f8llene<\/b> er skjemmende \u00e5 se p\u00e5 , at de er farlige for dyreliv , og at... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5e08cf21-1182-48fa-9714-e1529522fcfb>'><urn:uuid:5e08cf21-1182-48fa-9714-e1529522fcfb><\/a>","urn":"<urn:uuid:5e08cf21-1182-48fa-9714-e1529522fcfb>","concordance":"N\u00e5r diskusjonen g\u00e5r som h\u00f8yest om hvor mye plass vi m\u00e5 sette av til <b>vindm\u00f8ller<\/b> , kommer gjerne sparing av... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:978de3f6-f768-4d2d-86a1-2236ea513a10>'><urn:uuid:978de3f6-f768-4d2d-86a1-2236ea513a10><\/a>","urn":"<urn:uuid:978de3f6-f768-4d2d-86a1-2236ea513a10>","concordance":"... Det v\u00e6re seg klima , rasisme , Trump , EU , FN , WHO , BLM , <b>vindm\u00f8ller<\/b> , \u00ab Palestina... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1af5809f-c743-48e3-a999-402c8de4b3a3>'><urn:uuid:1af5809f-c743-48e3-a999-402c8de4b3a3><\/a>","urn":"<urn:uuid:1af5809f-c743-48e3-a999-402c8de4b3a3>","concordance":"Ola Borten Moe : Ingen automatikk i at <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Fosen m\u00e5 rives"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1b6a98cb-d1ba-4162-8a67-1e3d9b77f369>'><urn:uuid:1b6a98cb-d1ba-4162-8a67-1e3d9b77f369><\/a>","urn":"<urn:uuid:1b6a98cb-d1ba-4162-8a67-1e3d9b77f369>","concordance":"... Men inntektene har naturlegvis blitt mykje st\u00f8rre etter at <b>vindm\u00f8lleparken<\/b> i Midtfjellet blei bygd ut ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:54139675-b3c2-4c01-b60d-76ef91619c7f>'><urn:uuid:54139675-b3c2-4c01-b60d-76ef91619c7f><\/a>","urn":"<urn:uuid:54139675-b3c2-4c01-b60d-76ef91619c7f>","concordance":"... Det skulle raskt vise seg at vi kjempet mot <b>vindm\u00f8ller<\/b> . Dette ble ansett som en ny type krig som... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0f01aff6-7f2e-4717-a9e9-12e137f5fcca>'><urn:uuid:0f01aff6-7f2e-4717-a9e9-12e137f5fcca><\/a>","urn":"<urn:uuid:0f01aff6-7f2e-4717-a9e9-12e137f5fcca>","concordance":"Gir dispensasjon for \u00e5 f\u00e5 satt opp <b>vindm\u00f8lle<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:a87ef4f5-c935-410a-abd4-fd2a0ec79a9c>'><urn:uuid:a87ef4f5-c935-410a-abd4-fd2a0ec79a9c><\/a>","urn":"<urn:uuid:a87ef4f5-c935-410a-abd4-fd2a0ec79a9c>","concordance":"... Personlig hadde jeg h\u00e5pet vi kunne gjort dette p\u00e5 flere av disse <b>vindm\u00f8lleparkene<\/b> . Men i Norge er det ikke... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f19a7477-510f-48d4-8f7c-6a1e95c5f261>'><urn:uuid:f19a7477-510f-48d4-8f7c-6a1e95c5f261><\/a>","urn":"<urn:uuid:f19a7477-510f-48d4-8f7c-6a1e95c5f261>","concordance":"... , olje , gass og ikke minst de mange <b>vindm\u00f8llene<\/b> som bygges p\u00e5 land og snart til sj\u00f8s - til... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:d9555d63-4105-419f-b5f4-f86270bd29e4>'><urn:uuid:d9555d63-4105-419f-b5f4-f86270bd29e4><\/a>","urn":"<urn:uuid:d9555d63-4105-419f-b5f4-f86270bd29e4>","concordance":"Skottland \u00e5pner for bygging av 17 nye <b>vindm\u00f8lleparker<\/b> til havs , og disse vil til sammen gi like mye energi... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>'><urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9><\/a>","urn":"<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>","concordance":"... Motstanderne trekker frem at <b>vindm\u00f8llene<\/b> er skjemmende \u00e5 se p\u00e5 , at de er farlige for dyreliv , og at... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:5fa9d361-ce55-4aac-80b3-d4d0e816cd6c>'><urn:uuid:5fa9d361-ce55-4aac-80b3-d4d0e816cd6c><\/a>","urn":"<urn:uuid:5fa9d361-ce55-4aac-80b3-d4d0e816cd6c>","concordance":"... etableringen av R\u00e1kkocearru vindpark i Berlev\u00e5g , med 15 turbiner , kan tyde p\u00e5 at reinen ikke liker <b>vindm\u00f8ller<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0c00a842-50bd-4dfd-bd0b-bcb577dcce0d>'><urn:uuid:0c00a842-50bd-4dfd-bd0b-bcb577dcce0d><\/a>","urn":"<urn:uuid:0c00a842-50bd-4dfd-bd0b-bcb577dcce0d>","concordance":"Reinsdyr vandrer rundt <b>vindm\u00f8llene<\/b> p\u00e5 Storheia vindpark , som er den st\u00f8rste av vindparkene i portef\u00f8ljen til Fosen Vind ,... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>'><urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9><\/a>","urn":"<urn:uuid:1ab84185-8814-426e-bd28-11f8e96088b9>","concordance":"... funnet at rundt 1200 milliarder insekter blir drept av <b>vindm\u00f8ller<\/b> hvert \u00e5r i Tyskland . Forskerne bak studien mener imidlertid... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:266bffcb-35e5-4bc8-a780-90f1b71667f0>'><urn:uuid:266bffcb-35e5-4bc8-a780-90f1b71667f0><\/a>","urn":"<urn:uuid:266bffcb-35e5-4bc8-a780-90f1b71667f0>","concordance":"Gjenvinning av <b>vindm\u00f8llevinger<\/b>"}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:f04e4afb-be72-4469-af6e-29b2bfa55bf1>'><urn:uuid:f04e4afb-be72-4469-af6e-29b2bfa55bf1><\/a>","urn":"<urn:uuid:f04e4afb-be72-4469-af6e-29b2bfa55bf1>","concordance":"... Det samme gj\u00f8r den industrielle produksjonen for \u00e5 lage delene til for eksempel en <b>vindm\u00f8lle<\/b> ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b8f981de-e43f-4315-bb67-8067abdb9681>'><urn:uuid:b8f981de-e43f-4315-bb67-8067abdb9681><\/a>","urn":"<urn:uuid:b8f981de-e43f-4315-bb67-8067abdb9681>","concordance":"... \u2013 Kall det gjerne en vertikal <b>vindm\u00f8lle<\/b> . Det skal bli en pen powerbank , sier S\u00f8rb\u00f8 til NRK .... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:0c5c0d2f-1c64-4e0a-af93-9fa185f7b15e>'><urn:uuid:0c5c0d2f-1c64-4e0a-af93-9fa185f7b15e><\/a>","urn":"<urn:uuid:0c5c0d2f-1c64-4e0a-af93-9fa185f7b15e>","concordance":"... Her har det g\u00e5tt for fort i svingene , og <b>vindm\u00f8llene<\/b> har ikke blitt tilpasset lokalsamfunn og mangfoldet \/ s\u00e5rbarheten... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:4701a0cb-2596-46a8-af02-0862035b19de>'><urn:uuid:4701a0cb-2596-46a8-af02-0862035b19de><\/a>","urn":"<urn:uuid:4701a0cb-2596-46a8-af02-0862035b19de>","concordance":"... av Andfjord Salmon , om dispensasjon fra reguleringsplan for \u00e5 sette opp en <b>vindm\u00f8lle<\/b> p\u00e5 85 meter innenfor planomr\u00e5det ."}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:522f0b02-49b5-4c42-8c80-08914aaae538>'><urn:uuid:522f0b02-49b5-4c42-8c80-08914aaae538><\/a>","urn":"<urn:uuid:522f0b02-49b5-4c42-8c80-08914aaae538>","concordance":"SAMLIV : <b>Vindm\u00f8ller<\/b> endret reinens oppf\u00f8rsel og beitemuligheter . Det kan p\u00e5virke flere betente rettssaker om vindkraft i samiske omr\u00e5der... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:3b2c4bd0-fa56-43a8-a10b-ac7b8333134c>'><urn:uuid:3b2c4bd0-fa56-43a8-a10b-ac7b8333134c><\/a>","urn":"<urn:uuid:3b2c4bd0-fa56-43a8-a10b-ac7b8333134c>","concordance":"Organisasjonen \u00ab Nei til <b>vindm\u00f8ller<\/b> i Flekkefjord \u00bb jubler etter at staten ikke vil g\u00e5 inn og overstyre kommunens nei til \u00e5... "}
{"link":"<a target='_blank' href = 'https:\/\/urn.nb.no\/<urn:uuid:b939fad1-77a0-4d23-b6ed-59c11e845fa6>'><urn:uuid:b939fad1-77a0-4d23-b6ed-59c11e845fa6><\/a>","urn":"<urn:uuid:b939fad1-77a0-4d23-b6ed-59c11e845fa6>","concordance":"... Det viste seg at <b>vindm\u00f8llene<\/b> ikke utgjorde noe hinder for reinsdyrene . Selv under byggeperioden var ferdselen forbi vindkraftverket bare... "}
